(this["webpackJsonplaterna-react-app"]=this["webpackJsonplaterna-react-app"]||[]).push([[7],{124:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/ZDJECIE STILO-2@2x.10c57042.png"},125:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/crop lighthouse-4324254_192@2x.2e76f0bb.png"},126:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/Mateusz Frycz  CC BY-SA 3.0 PL.09cb3dd7.png"},127:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/101681023_294729721553318_7178833893036916736_n.4f372584.png"},128:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/Logo_PL_4.a00c339d.png"},129:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/Chron-Paul (Diskussion)  CC BY-SA 3.0 DE.8f852ca4.png"},130:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/101681023_294729721553318_7178833893036916736_n (2).4960e713.png"},131:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/Logo_PL_1.f3c4d63b.png"},132:function(e,a,t){e.exports=t.p+"static/media/Path 1873.1368fd3b.png"},169:function(e,a,t){"use strict";t.r(a);var r=t(0),i=t.n(r),n=t(59),c=t(10),o=t(124),l=t.n(o),s=t(125),m=t.n(s),p=(t(69),t(126)),u=t.n(p),w=t(127),k=t.n(w),d=t(128),j=t.n(d),z=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("h2",{className:"ProjectDescription--title"},"PROJEKT LATERNA"),i.a.createElement("p",null,"to inicjatywa, kt\xf3rej celem jest promocja latarni morskich polskiego wybrze\u017ca jako wyj\u0105tkowego dziedzictwa kulturalnego oraz jako ciekawej destynacji podr\xf3\u017cniczej."),i.a.createElement("img",{src:u.a,alt:"zdj\u0119cie latarni morskiej"}),i.a.createElement("p",null,"Nazwa projektu zosta\u0142a zainspirowana jednym z element\xf3w budowy latarni morskiej (laterny). Potocznie m\xf3wi si\u0119, \u017ce jest to samo serce latarni, poniewa\u017c to w\u0142a\u015bnie z laterny wydobywa si\u0119 migaj\u0105ce \u015bwiat\u0142o. Jest to przeszklone pomieszczenie w kszta\u0142cie walca, w kt\xf3rym znajduj\u0105 si\u0119 urz\u0105dzenia optyczne i \u017ar\xf3d\u0142o \u015bwiat\u0142a."),i.a.createElement("img",{src:k.a,alt:"zdj\u0119cie autorki projektu przy mapie polskiego wybrze\u017ca"}),i.a.createElement("p",null,"Inicjatork\u0105 projektu jest Sabina Strzelecka - absolwentka Polsko-Japo\u0144skiej Akademii Technik Komputerowych w Warszawie na wydziale Sztuki Nowych Medi\xf3w oraz mi\u0142o\u015bniczka latarni morskich w Polsce i na \u015bwiecie. Stworzy\u0142a Projekt w ramach pracy dyplomowej, kt\xf3rej promotorami byli:"),i.a.createElement("p",null,"dr Anna Barlik ",i.a.createElement("br",null)," mgr in\u017c. Marcin Wichrowski ",i.a.createElement("br",null)," dr Marzena Kr\xf3likowska-Dziubecka"),i.a.createElement("img",{src:j.a,alt:"logo Polsko-Japo\u0144skiej Akademii Technik Komputerowych"}),i.a.createElement("p",null,"Warszawa, 2020"))},y=t(129),g=t.n(y),E=t(130),h=t.n(E),b=t(131),f=t.n(b),P=t(132),x=t.n(P),N=function(){return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement("img",{id:"background-wave1",src:x.a,alt:"fala w tle"}),i.a.createElement("div",{className:"ProjectDescription--wrapper1"},i.a.createElement("div",{className:"ProjectDescription--text-wrapper1"},i.a.createElement("p",null,"Projekt Laterna to inicjatywa, kt\xf3rej celem jest promocja latarni morskich polskiego wybrze\u017ca jako wyj\u0105tkowego dziedzictwa kulturalnego oraz jako ciekawej destynacji podr\xf3\u017cniczej."),i.a.createElement("p",null,"Nazwa projektu zosta\u0142a zainspirowana jednym z element\xf3w budowy latarni morskiej (laterny). Potocznie m\xf3wi si\u0119, \u017ce jest to samo serce latarni, poniewa\u017c to w\u0142a\u015bnie z laterny wydobywa si\u0119 migaj\u0105ce \u015bwiat\u0142o. Jest to przeszklone pomieszczenie w kszta\u0142cie walca, w kt\xf3rym znajduj\u0105 si\u0119 urz\u0105dzenia optyczne i \u017ar\xf3d\u0142o \u015bwiat\u0142a.")),i.a.createElement("img",{src:g.a,alt:"zdj\u0119cie latarni morskiej"})),i.a.createElement("div",{className:"ProjectDescription--wrapper2"},i.a.createElement("img",{src:h.a,alt:"zdj\u0119cie autorki projektu przy mapie polskiego wybrze\u017ca"}),i.a.createElement("div",{className:"ProjectDescription--text-wrapper2"},i.a.createElement("p",null,"Inicjatork\u0105 projektu jest Sabina Strzelecka - absolwentka Polsko-Japo\u0144skiej Akademii Technik Komputerowych w Warszawie na wydziale Sztuki Nowych Medi\xf3w oraz mi\u0142o\u015bniczka latarni morskich w Polsce i na \u015bwiecie."),i.a.createElement("p",null,"Stworzy\u0142a Projekt w ramach pracy dyplomowej, kt\xf3rej promotorami byli:"),i.a.createElement("p",null,"dr Anna Barlik ",i.a.createElement("br",null)," mgr in\u017c. Marcin Wichrowski ",i.a.createElement("br",null)," dr Marzena Kr\xf3likowska-Dziubecka"),i.a.createElement("img",{src:f.a,alt:"logo Polsko-Japo\u0144skiej Akademii Technik Komputerowych"}))))},_=function(){var e=Object(c.useMediaQuery)({query:"(max-width: 1023px)"}),a=Object(c.useMediaQuery)({query:"(min-device-width: 1024px)"});return i.a.createElement("section",{className:"ProjectDescription"},i.a.createElement("article",{className:"ProjectDescription--article"},e&&i.a.createElement(z,null),a&&i.a.createElement(N,null)))};a.default=function(){var e=Object(c.useMediaQuery)({query:"(min-device-width: 1024px)"});return i.a.createElement(i.a.Fragment,null,i.a.createElement(n.a,{headerImg:e?m.a:l.a,title:"o projekcie"}),i.a.createElement(_,null))}},59:function(e,a,t){"use strict";var r=t(0),i=t.n(r);t(60),t(61);a.a=function(e){var a=e.title,t=e.headerImg,r=e.rectangleStyle,n=e.titleStyle;return i.a.createElement("header",{className:"HeaderImg"},i.a.createElement("div",{className:"HeaderImg--wrapper"},i.a.createElement("img",{className:"HeaderImg--img",src:t,alt:"sea lantern"}),i.a.createElement("div",{className:"HeaderImg--rectangle",style:r}),i.a.createElement("h1",{className:"HeaderImg--title slide-top animate__animated animate__fadeInUp",style:n},a)))}},60:function(e,a,t){},69:function(e,a,t){}}]);
//# sourceMappingURL=7.ccef51f6.chunk.js.map