(this["webpackJsonplaterna-react-app"]=this["webpackJsonplaterna-react-app"]||[]).push([[1],[,,,,,,,,,,,,function(a){a.exports=JSON.parse('[{"id":"0","url":"swinoujscie","name":"\u015bwinouj\u015bcie","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 18.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER.png","constructionYear":"1990","height":"23 m","lightHeight":"30 m.n.p.m.","lightDetails":"1s + 4s = 5s","address":"ul. Ku Morzu 5a","address2":"72-600 \u015awinouj\u015bcie","introduction":"Pierwsza latarnia w \u015awinouj\u015bciu zosta\u0142a zabudowana ju\u017c w 1805 roku - by\u0142a to konstrukcja z desek i luster, kt\xf3ra u\u0142atwia\u0142a wp\u0142ywanie do port\xf3w w \u015awinouj\u015bciu i dalej w g\xf3r\u0119 \u015awiny do Szczecina. Wzniesiona na g\u0142owicy falochronu doczeka\u0142a 1828 r., kiedy zamieniona zosta\u0142a na stalow\u0105 latarnie o wysoko\u015bci oko\u0142o 13 m. Wreszcie w 1854 zdecydowano o budowie wysokiej i jak na \xf3wczesne czasy, bardzo nowoczesnej latarni u nasady falochronu wschodniego. Wie\u017ca, kt\xf3rej budow\u0119 uko\u0144czono w 1857 roku mierzy 68 metr\xf3w i dzi\u015b jest najwy\u017csz\u0105 latarni\u0105 nad Ba\u0142tykiem. W\u015br\xf3d czynnych, \u201ctradycyjnych\u201d latarni zajmuje r\xf3wnie\u017c 10. miejsce w Europie i 12. na \u015bwiecie. Jest tak\u017ce najwy\u017csz\u0105 latarni\u0105 zbudowan\u0105 z cegie\u0142.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/CIEKAWOSTKA.png","rest":[{"p":"Kiedy powsta\u0142a, w po\u0142owie XIX w. wie\u017ca latarni wygl\u0105da\u0142a nieco inaczej ni\u017c dzi\u015b. \u017b\xf3\u0142ta licowana ceg\u0142a, z kt\xf3rej pocz\u0105tkowo by\u0142a zbudowana nie wytrzyma\u0142a pr\xf3by czasu i ze wzgl\u0119du na ci\u0119\u017ckie warunki atmosferyczne zacz\u0119\u0142a si\u0119 kruszy\u0107. Po latach pr\xf3b, w ramach przeprowadzonego w latach 1902-1903 remontu, zdecydowano si\u0119 wymieni\u0107 j\u0105 na czerwon\u0105 i \u017c\xf3\u0142t\u0105 ceg\u0142\u0119 klinkierow\u0105. Przy okazji przebudowy zmieni\u0142 si\u0119 nie tylko budulec, ale r\xf3wnie\u017c kszta\u0142t wie\u017cy - najbardziej niszczy\u0142y si\u0119 ceg\u0142y na kraw\u0119dziach o\u015bmiok\u0105ta, dlatego przekr\xf3j zmieniono na okr\u0105g\u0142y. W tej formie latarnia przetrwa\u0142a do dzi\u015b."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/poland-1218601.png"},{"p":"Co ciekawe przed zako\u0144czeniem drugiej wojny \u015bwiatowej Niemcy chcieli wysadzi\u0107 \u015bwinoujsk\u0105 latarni\u0119, jednak zwi\u0105zany z ni\u0105 emocjonalnie latarnik odm\xf3wi\u0142 wykonania rozkazu Od 2000 roku udost\u0119pniona jest dla zwiedzaj\u0105cych, kt\xf3rzy po pokonaniu trzystu schod\xf3w mog\u0105 podziwia\u0107 widoku z najwy\u017cszej nadba\u0142tyckiej latarni. Z kolei w przyleg\u0142ych do latarni budynkach mo\u017cna odwiedzi\u0107 Muzeum na Latarni Latarnia w \u015awinouj\u015bciu jest wyj\u0105tkowa z jeszcze jednego powodu - emitowanego \u015bwiat\u0142a. Jako jedyna w Polsce poza \u015bwiat\u0142em bia\u0142ym s\u0142u\u017c\u0105cym do nawigacji na morzu, emituje r\xf3wnie\u017c czerwone skierowane w kierunku przeciwnym do morza i s\u0142u\u017c\u0105ce do kierowania statk\xf3w p\u0142yn\u0105cych Odr\u0105."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/swino3.png"}],"footer":"www.latarnie.com.pl / za zgod\u0105 portalu","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Swino K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/poland-1218601@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/1 SWINO.png","introDesktop":[{"p":"Pierwsza latarnia w \u015awinouj\u015bciu zosta\u0142a zabudowana ju\u017c w 1805 roku - by\u0142a to konstrukcja z desek i luster, kt\xf3ra u\u0142atwia\u0142a wp\u0142ywanie do port\xf3w w \u015awinouj\u015bciu i dalej w g\xf3r\u0119 \u015awiny do Szczecina. Wzniesiona na g\u0142owicy falochronu doczeka\u0142a 1828 r., kiedy zamieniona zosta\u0142a na stalow\u0105 latarnie o wysoko\u015bci oko\u0142o 13 m. Wreszcie w 1854 zdecydowano o budowie wysokiej i jak na \xf3wczesne czasy, bardzo nowoczesnej latarni u nasady falochronu wschodniego. Wie\u017ca, kt\xf3rej budow\u0119 uko\u0144czono w 1857 roku mierzy 68 metr\xf3w i dzi\u015b jest najwy\u017csz\u0105 latarni\u0105 nad Ba\u0142tykiem. W\u015br\xf3d czynnych, \u201ctradycyjnych\u201d latarni zajmuje r\xf3wnie\u017c 10. miejsce w Europie i 12. na \u015bwiecie. Jest tak\u017ce najwy\u017csz\u0105 latarni\u0105 zbudowan\u0105 z cegie\u0142."},{"p":"Kiedy powsta\u0142a, w po\u0142owie XIX w. wie\u017ca latarni wygl\u0105da\u0142a nieco inaczej ni\u017c dzi\u015b. \u017b\xf3\u0142ta licowana ceg\u0142a, z kt\xf3rej pocz\u0105tkowo by\u0142a zbudowana nie wytrzyma\u0142a pr\xf3by czasu i ze wzgl\u0119du na ci\u0119\u017ckie warunki atmosferyczne zacz\u0119\u0142a si\u0119 kruszy\u0107. Po latach pr\xf3b, w ramach przeprowadzonego w latach 1902-1903 remontu, zdecydowano si\u0119 wymieni\u0107 j\u0105 na czerwon\u0105 i \u017c\xf3\u0142t\u0105 ceg\u0142\u0119 klinkierow\u0105. Przy okazji przebudowy zmieni\u0142 si\u0119 nie tylko budulec, ale r\xf3wnie\u017c kszta\u0142t wie\u017cy - najbardziej niszczy\u0142y si\u0119 ceg\u0142y na kraw\u0119dziach o\u015bmiok\u0105ta, dlatego przekr\xf3j zmieniono na okr\u0105g\u0142y. W tej formie latarnia przetrwa\u0142a do dzi\u015b."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/swino2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/swino1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/swino3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/poland-1218601-1.png"}],"restDesktop":[{"p":"Co ciekawe przed zako\u0144czeniem drugiej wojny \u015bwiatowej Niemcy chcieli wysadzi\u0107 \u015bwinoujsk\u0105 latarni\u0119, jednak zwi\u0105zany z ni\u0105 emocjonalnie latarnik odm\xf3wi\u0142 wykonania rozkazu."},{"p":"Od 2000 roku udost\u0119pniona jest dla zwiedzaj\u0105cych, kt\xf3rzy po pokonaniu trzystu schod\xf3w mog\u0105 podziwia\u0107 widoku z najwy\u017cszej nadba\u0142tyckiej latarni. Z kolei w przyleg\u0142ych do latarni budynkach mo\u017cna odwiedzi\u0107 Muzeum na Latarni."},{"p":"Latarnia w \u015awinouj\u015bciu jest wyj\u0105tkowa z jeszcze jednego powodu - emitowanego \u015bwiat\u0142a. Jako jedyna w Polsce poza \u015bwiat\u0142em bia\u0142ym s\u0142u\u017c\u0105cym do nawigacji na morzu, emituje r\xf3wnie\u017c czerwone skierowane w kierunku przeciwnym do morza i s\u0142u\u017c\u0105ce do kierowania statk\xf3w p\u0142yn\u0105cych Odr\u0105."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/CIEKAWOSTKA.png"}]},{"id":"1","url":"kikut","name":"kikut","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 3.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/plakaty-02.png","constructionYear":"1962","height":"18,2 m","lightHeight":"91,5 m.n.p.m.","lightDetails":"5s + 5s = 10s","address":"72-513 Wise\u0142ka","address2":"","introduction":"Zbudowana z ciosanych g\u0142az\xf3w w po\u0142owie XIX wieku dawniej pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 wie\u017cy orientacyjno-widokowej. Jednak kiedy po II wojnie \u015bwiatowej znacznie zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 ruch morski w okolicach port\xf3w w \u015awinouj\u015bciu i Szczecinie, zdecydowano, \u017ce niezb\u0119dne dla nawigacji jest \u015bwiat\u0142o zlokalizowane pomi\u0119dzy latarniami w \u015awinouj\u015bciu i Niechorzu. Po\u0142o\u017cona w otulinie Woli\u0144skiego Parku Narodowego wie\u017ca widokowa Kikut okaza\u0142a si\u0119 idealn\u0105 kandydatk\u0105 - chocia\u017c niewysoka, bo licz\u0105ca jedynie 15 metr\xf3w, z racji umiejscowienia na wysokim klifie mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 wysoko\u015bci\u0105 \u015bwiat\u0142a wynosz\u0105c\u0105 91,5 m n.p.m - najwy\u017csz\u0105 na ca\u0142ym Wybrze\u017cu Zachodnim. Widoczne w odleg\u0142o\u015bci 16 mil morskich \u015bwiat\u0142o ba\u0142tyckie statki mog\u0105 obserwowa\u0107 od stycznia 1962 roku.","introImg":"/images-lantern/kikut2.png","rest":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/kikut1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/swino3.png"}],"footer":"www.latarnie.com.pl / za zgod\u0105 portalu Tomasz Lerczak / CC BY-SA 4.0 PL, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pl","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Kik K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/kikut cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/plakaty-02.png","introDesktop":[{"p":"Zbudowana w po\u0142owie XIX wieku z ciosanych g\u0142az\xf3w dawniej pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 wie\u017cy orientacyjno-widokowej. Jednak, kiedy po II wojnie \u015bwiatowej znacznie zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 ruch morski w okolicach port\xf3w w \u015awinouj\u015bciu i Szczecinie, zdecydowano, \u017ce potrzebne jest \u015bwiat\u0142o nawigacyjne zlokalizowane pomi\u0119dzy latarniami w \u015awinouj\u015bciu i Niechorzu."},{"p":" Po\u0142o\u017cona w otulinie Woli\u0144skiego Parku Narodowego wie\u017ca widokowa Kikut okaza\u0142a si\u0119 idealn\u0105 kandydatk\u0105 - chocia\u017c niewysoka, bo licz\u0105ca jedynie 15 metr\xf3w, z racji umiejscowienia na wysokim klifie mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 wysoko\u015bci\u0105 \u015bwiat\u0142a wynosz\u0105c\u0105 91,5 m n.p.m - najwy\u017csz\u0105 na ca\u0142ym Wybrze\u017cu Zachodnim. \u015awiat\u0142o, osi\u0105gaj\u0105ce zasi\u0119g 16 mil morskich, p\u0142ywaj\u0105ce po Ba\u0142tyku statki mog\u0105 obserwowa\u0107 od stycznia 1962 r."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/kikut2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/kikut1.png"}]},{"id":"2","url":"niechorze","name":"niechorze","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 12.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/plakaty-03.png","constructionYear":"1866 (1948)","height":"45 m","lightHeight":"62,8 m.n.p.m","lightDetails":"0,45s + 9,55s = 10s","address":"ul. Polna 30","address2":"72-350 Niechorze","introduction":"Powsta\u0142a w 1866 roku na wysokim klifie latarnia wype\u0142ni\u0142a luk\u0119 w oznaczeniach nawigacyjnych, jaka rozpo\u015bciera\u0142a si\u0119 pomi\u0119dzy latarniami w \u015awinouj\u015bciu i Jaros\u0142awcu. Podstawa latarni zbudowana jest na planie kwadratu i na wysoko\u015bci oko\u0142o 19 metr\xf3w przechodzi w przekr\xf3j o\u015bmiok\u0105ta. Z obu stron do wie\u017cy przylegaj\u0105 przybud\xf3wki, w kt\xf3rych przewidziano mieszkania dla czterech rodzin latarnik\xf3w. Co ciekawe s\u0105 one zamieszkane do dzi\u015b. Latarnia wraz z zabudowaniami wok\xf3\u0142 - stodo\u0142\u0105, budynkiem inwentarskim (dzi\u015b ju\u017c rozebranym) i magazynem tworzy\u0142a prawdziwy kompleks budynk\xf3w uzupe\u0142niony o znajduj\u0105ce si\u0119 od strony p\xf3\u0142nocnej ogrody.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/niechorze-ciekaw.png","rest":[{"p":"Niestety, latarnia w tej formie nie doczeka\u0142a czas\xf3w dzisiejszych - w 1945 podczas dzia\u0142a\u0144 wojennych zniszczona zosta\u0142a laterna. Ca\u0142e szcz\u0119\u015bcie nie dosz\u0142o do wybuchu 8 min, kt\xf3re pozostawi\u0142y po sobie w budynku opuszczaj\u0105ce go wojska niemieckie. Po odbudowie latarnia za\u015bwieci\u0142a na nowo w 1948 roku."},{"p":"Latem dost\u0119pna jest dla zwiedzaj\u0105cych - po pokonaniu ponad 200 stopni znajdujemy si\u0119 na tarasie, z kt\xf3rego roztacza si\u0119 przepi\u0119kny widok na morze i okolic\u0119. Przy okazji wizyty w latarni Niechorze mo\u017cna odwiedzi\u0107 pobliski Park Miniatur Latarni Morskich, a w nim poza modelami latarni r\xf3wnie\u017c jedyn\u0105 w Europie sprawn\u0105 rekonstrukcj\u0119 blizy."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Niechorze 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/niechorze 2 Parapente  CC BY-SA 3.0 PL.png"}],"footer":"Kriskros /CC BY-SA 3.0 PL, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en Parapente / CC BY-SA 3.0 PL, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pl","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Niech K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/niechorze cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-03.png","introDesktop":[{"p":"Powsta\u0142a w 1866 roku na wysokim klifie latarnia wype\u0142ni\u0142a luk\u0119 w oznaczeniach nawigacyjnych, jaka rozpo\u015bciera\u0142a si\u0119 pomi\u0119dzy latarniami w \u015awinouj\u015bciu i Jaros\u0142awcu. Podstawa latarni zbudowana jest na planie kwadratu i na wysoko\u015bci oko\u0142o 19 metr\xf3w przechodzi w przekr\xf3j o\u015bmiok\u0105ta. Z obu stron do wie\u017cy przylegaj\u0105 przybud\xf3wki, w kt\xf3rych przewidziano mieszkania dla czterech rodzin latarnik\xf3w. Co ciekawe s\u0105 one zamieszkane do dzi\u015b. Latarnia wraz z zabudowaniami wok\xf3\u0142 - stodo\u0142\u0105, budynkiem inwentarskim (dzi\u015b ju\u017c rozebranym) i magazynem tworzy\u0142a prawdziwy kompleks budynk\xf3w uzupe\u0142niony o znajduj\u0105ce si\u0119 od strony p\xf3\u0142nocnej ogrody."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Niechorze 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/niechorze 2 Parapente  CC BY-SA 3.0 PL.png"}],"restDesktop":[{"p":"Niestety, latarnia w tej formie nie doczeka\u0142a czas\xf3w dzisiejszych - w 1945 podczas dzia\u0142a\u0144 wojennych zniszczona zosta\u0142a laterna. Ca\u0142e szcz\u0119\u015bcie nie dosz\u0142o do wybuchu 8 min, kt\xf3re pozostawi\u0142y po sobie w budynku opuszczaj\u0105ce go wojska niemieckie. Po odbudowie latarnia za\u015bwieci\u0142a na nowo w 1948 roku."},{"p":"Latem dost\u0119pna jest dla zwiedzaj\u0105cych - po pokonaniu ponad 200 stopni znajdujemy si\u0119 na tarasie, z kt\xf3rego roztacza si\u0119 przepi\u0119kny widok na morze i okolic\u0119."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Group 353.png"}]},{"id":"3","url":"kolobrzeg","name":"ko\u0142obrzeg","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 26.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-1.png","constructionYear":"1666 (1946)","height":"26 m","lightHeight":"36 m.n.p.m","lightDetails":"1s + 2s = 3s","address":"ul. Morska 1","address2":"78-100 Ko\u0142obrzeg","introduction":"Ko\u0142obrzeg od zwi\u0105zany by\u0142 z morzem i \u017ceglug\u0105 i nie dziwi, \u017ce \u015bwiat\u0142o latarni w Ko\u0142obrzegu by\u0142o jednym z pierwszych \u015bwiate\u0142 nawigacyjnych na po\u0142udniowym brzegu Ba\u0142tyku. Ju\u017c w 1666 roku na nowo-wybudowanej wie\u017cy budynku zarz\u0105du portu zab\u0142ys\u0142o \u015bwiat\u0142o, pocz\u0105tkowo zapalane jedynie w momentach, kiedy statek chcia\u0142 wp\u0142yn\u0105\u0107 do portu. W p\xf3\u017aniejszych latach za punkty nawigacyjne s\u0142u\u017cy\u0142y statkom latarnie wystawiane na falochronie, nast\u0119pnie maszt przy stacji pilot\xf3w, wreszcie wielokrotnie przebudowywana wie\u017ca. Budowla przetrwa\u0142a do 1945 roku, kiedy zosta\u0142a wysadzona przez wycofuj\u0105ce si\u0119 wojska niemieckie. 18 marca 1945 port zosta\u0142 zdobyty, na pla\u017cy odby\u0142a si\u0119 defilada polskich wojsk, a \u017co\u0142nierze wrzucaj\u0105c obr\u0105czki \u015blubne do morza za\u015blubili Polsk\u0119 z morzem.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Ko\u0142obrzeg 4 Aw58   CC BY-SA.png","rest":[{"p":"Zaraz po wojnie przyst\u0105piono do odbudowy latarni, jednak wzniesiono j\u0105 nie przed fortem, ale na g\u0142\xf3wnej platformie dawnej twierdzy. Budynek zbudowano z czerwonej rozbi\xf3rkowej ceg\u0142y \u0142\u0105czonej zapraw\u0105, do przygotowania kt\xf3rej wykorzystano piasek z pla\u017cy. Ju\u017c w 1962 roku stwierdzono, \u017ce zbudowana w ten spos\xf3b latarnia potrzebuje generalnego remontu, jednak przeprowadzono go dopiero w 1979 roku."},{"p":"Ko\u0142obrzeska latarnia jest jednocze\u015bnie pomnikiem zwyci\u0119stwa nad faszyzmem - do dzi\u015b znajduje si\u0119 na niej tablica ze s\u0142owami \u201eBohaterom poleg\u0142ym w walce z naje\u017ad\u017ac\u0105 hitlerowskim o wolno\u015b\u0107 i niepodleg\u0142o\u015b\u0107\u2026\u201d"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Ko\u0142obrzeg 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Ko\u253c\xe9obrzeg 2.png"}],"footer":"Cezarde62 /CC BY-SA 3.0 PL, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en Aw58 / CC BY-SA, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pl Mirand /CC BY-SA 3.0 PL, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Ko\u253c\xe9o K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/kolobrzeg cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-04.png","introDesktop":[{"p":"Ko\u0142obrzeg od zwi\u0105zany by\u0142 z morzem i \u017ceglug\u0105 i nie dziwi, \u017ce \u015bwiat\u0142o latarni w Ko\u0142obrzegu by\u0142o jednym z pierwszych \u015bwiate\u0142 nawigacyjnych na po\u0142udniowym brzegu Ba\u0142tyku. Ju\u017c w 1666 roku na nowowybudowanej wie\u017cy budynku zarz\u0105du portu zab\u0142ys\u0142o \u015bwiat\u0142o chocia\u017c pocz\u0105tkowo zapalane, kiedy statek chcia\u0142 wp\u0142yn\u0105\u0107 do portu. W p\xf3\u017aniejszych latach za punkty nawigacyjne s\u0142u\u017cy\u0142y statkom latarnie wystawiane na falochronie. W p\xf3\u017aniejszych latach rol\u0119 latarni pe\u0142ni\u0142y maszt przy stacji pilot\xf3w, nast\u0119pnie wielokrotnie przebudowywana wie\u017ca, kt\xf3ra przetrwa\u0142\u0105 do 1945 roku, kiedy zosta\u0142a wysadzona przez wycofuj\u0105ce si\u0119 wojska niemieckie."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Ko\u0142obrzeg 4 Aw58   CC BY-SA.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Ko\u0142obrzeg 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Ko\u0142obrzeg 2.png"}],"restDesktop":[{"p":"Do budowy nowej latarni przyst\u0105piono zaraz po zako\u0144czeniu wojny - do jej budowy wykorzystano czerwon\u0105 ceg\u0142\u0119 rozbi\xf3rkow\u0105,a do zaprawy piasek z ko\u0142obrzeskiej pla\u017cy. Latarnia doczeka\u0142a si\u0119 jeszcze generalnego remontu w latach 1979-1981, podczas kt\xf3rego przebudowano m.in. latern\u0119 powi\u0119kszaj\u0105c przy okazji taras widokowy, na kt\xf3re od czasu remontu prowadz\u0105 drewniane, a nie stalowe, schody. Ko\u0142obrzeska latarnia dost\u0119pna jest dla zwiedzaj\u0105cych i niezmiennie cieszy si\u0119 ogromn\u0105 popularno\u015bci\u0105 w\u015br\xf3d turyst\xf3w. "},{"p":"Trzeba wspomnie\u0107, \u017ce latarnia w Ko\u0142obrzegu jest symbolem walki z nazistowskimi Niemcami i znajduje si\u0119 na niej tablica ze s\u0142owami \u201eBohaterom poleg\u0142ym w walce z naje\u017ad\u017ac\u0105 hitlerowskim o wolno\u015b\u0107 i niepodleg\u0142o\u015b\u0107\u201d, a Ko\u0142obrzeg jest jednym z miast, w kt\xf3rych w 1945 rok nast\u0105pi\u0142y za\u015blubiny Polski z morzem."}]},{"id":"4","url":"gaski","name":"g\u0105ski","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 27.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-2.png","constructionYear":"1878","height":"49,8 m","lightHeight":"50,1 m.n.p.m","lightDetails":"2,5s + 1,2s + 2,5s + 1,2s + 6,4s + 1,2s = 15s","address":"ul. Latarnik\xf3w 7","address2":"76-034 G\u0105ski","introduction":"W przeciwie\u0144stwie do wielu kole\u017canek, latarnia w G\u0105skach nie jest po\u0142o\u017cona na wysokiej wydmie czy klifie. W tym miejscu brzeg jest do\u015b\u0107 p\u0142aski, a 51,2-metrowa wie\u017ca g\xf3ruje nad pobliskimi lasami. Podobnie jak w przypadku Czo\u0142pina, na potrzeby budowy latarni na brzegu morza postawiono pomost, a materia\u0142y transportowano drog\u0105 morsk\u0105. Latarnia powstawa\u0142a od 1876, a jej \u015bwiat\u0142o po raz pierwszy zab\u0142ysn\u0119\u0142o w 1878. Jej konstrukcja doskonale pokazuje trzy cz\u0119\u015bci, z kt\xf3rych sk\u0142ada si\u0119 typowa budowla latarni morskiej. Najni\u017csza z nich - podstawa, ma kszta\u0142t o\u015bmiok\u0105ta i wysoko\u015bci\u0105 si\u0119ga 11,4 metra. Powy\u017cej wznosi si\u0119 si\u0119gaj\u0105ca 40 metr\xf3w wie\u017ca, na kt\xf3rej oparto latern\u0119 - stalowo-szklany pawilon, w kt\xf3rym znajduje si\u0119 soczewka latarni.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/gaski 3 Tomasz Lerczak  CC BY-SA.png","rest":[{"p":"Podczas drugiej wojny \u015bwiatowej latarnia nie ucierpia\u0142a szczeg\xf3lnie mocno - zniszczono jedynie mechanizmy optyczne, a latarnia zosta\u0142a ponownie uruchomiona w 1948 roku. Z biegiem czasu w konstrukcji zacz\u0119\u0142y si\u0119 pojawia\u0107 p\u0119kni\u0119cia i ubytki, jednak dzi\u015b mo\u017cemy j\u0105 ogl\u0105da\u0107 w praktycznie niezmienionej od ko\u0144ca XIX wieku formie. Jest udost\u0119pniona dla zwiedzaj\u0105cych, a na jej szczyt prowadzi 226 granitowych schod\xf3w."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/gaski 4.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Ga\u0328ski 2.png"}],"footer":"Aw58 / CC BY-SA, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en Tomasz Lerczak / CC BY-SA 4.0 PL, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pl","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/G\u2500\u016fski K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/ga\u0328ski cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-05.png","introDesktop":[{"p":"W przeciwie\u0144stwie do wielu kole\u017canek, latarnia w G\u0105skach nie jest po\u0142o\u017cona na wysokiej wydmie czy klifie. W tym miejscu brzeg jest do\u015b\u0107 p\u0142aski, a 51,2-metrowa wie\u017ca g\xf3ruje nad pobliskimi lasami. Podobnie jak w przypadku Czo\u0142pina, na potrzeby budowy latarni na brzegu morza postawiono pomost, a materia\u0142y transportowano drog\u0105 morsk\u0105. Latarnia powstawa\u0142a od 1876, a jej \u015bwiat\u0142o po raz pierwszy zab\u0142ysn\u0119\u0142o w 1878. Jej konstrukcja doskonale pokazuje trzy cz\u0119\u015bci, z kt\xf3rych sk\u0142ada si\u0119 typowa budowla latarni morskiej. Najni\u017csza z nich - podstawa, ma kszta\u0142t o\u015bmiok\u0105ta i wysoko\u015bci\u0105 si\u0119ga 11,4 metra. Powy\u017cej wznosi si\u0119 si\u0119gaj\u0105ca 40 metr\xf3w wie\u017ca, na kt\xf3rej oparto latern\u0119 - stalowo-szklany pawilon, w kt\xf3rym znajduje si\u0119 soczewka latarni."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/gaski 3 Tomasz Lerczak  CC BY-SA.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/gaski 4.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Ga\u0328ski 2.png"}],"restDesktop":[{"p":"Podczas drugiej wojny \u015bwiatowej latarnia nie ucierpia\u0142a szczeg\xf3lnie mocno - zniszczono jedynie mechanizmy optyczne, a latarnia zosta\u0142a ponownie uruchomiona w 1948 roku. Z biegiem czasu w konstrukcji zacz\u0119\u0142y si\u0119 pojawia\u0107 p\u0119kni\u0119cia i ubytki, jednak dzi\u015b mo\u017cemy j\u0105 ogl\u0105da\u0107 w praktycznie niezmienionej od ko\u0144ca XIX wieku formie. Jest udost\u0119pniona dla zwiedzaj\u0105cych, a na jej szczyt prowadzi 226 granitowych schod\xf3w."}]},{"id":"5","url":"darlowo","name":"dar\u0142owo","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 2.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-3.png","constructionYear":"1885","height":"22 m","lightHeight":"19,7 m.n.p.m","lightDetails":"2s + 2s + 2s + 9s = 15s","address":"ul. Wschodnia 14","address2":"76-150 Dar\u0142owo","introduction":"Latarnia Dar\u0142owo wcale nie znajduje si\u0119 w Dar\u0142owie, ale w Dar\u0142\xf3wku i mia\u0142a wskazywa\u0107 statkom wej\u015bcie do portu w Dar\u0142owie. W 1855 roku u nasady falochronu wschodniego zbudowano parterow\u0105 stacj\u0119 pilot\xf3w, do kt\xf3rego przylega\u0142a wie\u017ca. Tam na drugim pi\u0119trze znajdowa\u0142 si\u0119 pok\xf3j dy\u017curnego, kt\xf3ry obserwowa\u0142 red\u0119 i przez okno na wysoko\u015bci 12 metr\xf3w wskazywa\u0142 \u015bwiat\u0142em drog\u0119 do portu. 70 lat p\xf3\u017aniej w 1927 roku zdecydowano si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 wysoko\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a - wie\u017c\u0119 podwy\u017cszono o jedn\u0105 kondygnacj\u0119, nad kt\xf3r\u0105 zbudowano latern\u0119 osi\u0105gaj\u0105c 22-metrow\u0105 wysoko\u015b\u0107 wie\u017cy. W tej formie wie\u017ca latarni dotrwa\u0142a do dzi\u015b. Nara\u017cona na niesprzyjaj\u0105ce warunki atmosferyczne i zalewana podczas sztorm\xf3w doczeka\u0142a si\u0119 kapitalnego remontu w 1998 roku, a sierpniu 2000 roku zosta\u0142a udost\u0119pniona dla zwiedzaj\u0105cych i turyst\xf3w t\u0142umnie odwiedzaj\u0105cych latem okolice Dar\u0142owa.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/darlowo 2.png","rest":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Darlowo 3.png"}],"footer":"Topory / CC BY-SA, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en Red 81 / CC BY-SA 4.0 PL, https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pl","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Dar\u253c\xe9 K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/darlowo cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-06.png","introDesktop":[{"p":"Latarnia Dar\u0142owo wcale nie znajduje si\u0119 w Dar\u0142owie, ale w Dar\u0142\xf3wku i mia\u0142a wskazywa\u0107 statkom wej\u015bcie do portu w Dar\u0142owie. W 1855 roku u nasady falochronu wschodniego zbudowano parterow\u0105 stacj\u0119 pilot\xf3w, do kt\xf3rego przylega\u0142a wie\u017ca. Tam na drugim pi\u0119trze znajdowa\u0142 si\u0119 pok\xf3j dy\u017curnego, kt\xf3ry obserwowa\u0142 red\u0119 i przez okno na wysoko\u015bci 12 metr\xf3w wskazywa\u0142 \u015bwiat\u0142em drog\u0119 do portu. 70 lat p\xf3\u017aniej 1927 roku zdecydowano si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 wysoko\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a - wie\u017c\u0119 podwy\u017cszono o jedn\u0105 kondygnacj\u0119, nad kt\xf3r\u0105 zbudowano latern\u0119 osi\u0105gaj\u0105c 22-metrow\u0105 wysoko\u015b\u0107 wie\u017cy. W tej formie wie\u017ca latarni dotrwa\u0142a do dzi\u015b. Nara\u017cona na niesprzyjaj\u0105ce warunki atmosferyczne i zalewana podczas sztorm\xf3w doczeka\u0142a si\u0119 kapitalnego remontu w 1998 roku, a sierpniu 2000 roku zosta\u0142\u0105 udost\u0119pniona dla zwiedzaj\u0105cych i turyst\xf3w t\u0142umnie odwiedzaj\u0105cych latem okolice Dar\u0142owa."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/darlowo 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Darlowo 3.png"}]},{"id":"6","url":"jaroslawiec","name":"jaros\u0142awiec","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 14.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-4.png","constructionYear":"1838","height":"33,3m","lightHeight":"50,2m.n.p.m","lightDetails":"0,45s + 2,05s + 0,45s + 6,05s = 9s","address":"ul. Szkolna 1","address2":"76-107 Jaros\u0142awiec","introduction":"Potrzeb\u0119 dodania \u015bwiat\u0142a nawigacyjnego pomi\u0119dzy Dar\u0142owem a \u0141eb\u0105 zauwa\u017cono ju\u017c na pocz\u0105tku XIX wieku. To wtedy postanowiono wybudowa\u0107 latarni\u0119 w Jaros\u0142awcu. Pierwszy projekt - przewiduj\u0105cy budow\u0119 drewnianej wie\u017cy wysoko\u015bci 16,3 m powsta\u0142 ju\u017c w 1820 roku, ale nigdy nie doczeka\u0142 si\u0119 realizacji. Kolejny, przewiduj\u0105cy murowan\u0105 wie\u017c\u0119 o wysoko\u015bci 3,4 metra w odleg\u0142o\u015bci 11 m. od klifowego brzegu powsta\u0142 w 1827. Te\u017c nie doczeka\u0142 si\u0119 realizacji - stwierdzono, \u017ce latarnia po\u0142o\u017cona tak wody mog\u0142aby zosta\u0107 podmyta.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Group 389.png","rest":[{"p":"Za to w 1830 postanowiono wybudowa\u0107 latarni\u0119 w\u0142a\u015bnie wed\u0142ug tego projektu za to na wzg\xf3rzu po\u0142o\u017conym w odleg\u0142o\u015bci 400 metr\xf3w od wody. Tym razem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce latarnia jest za niska i jej \u015bwiat\u0142o zas\u0142aniaj\u0105 okoliczne drzewa. Wreszcie w 1835.zdecydowano o przekszta\u0142ceniu niskiej latarni w mieszkania dla latarnik\xf3w, a obok postawiono now\u0105 wie\u017c\u0119 - ju\u017c 33,3-metrow\u0105. Wreszcie si\u0119 uda\u0142o, a latarnia w tej formie przetrwa\u0142a do dzi\u015b."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/jaros\u253c\xe9awiec 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/jaros\u253c\xe9awiec 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/jaros\u0142awiec 2.png"}],"footer":"Martawodnik97 / CC BY-SA 3.0 PL (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en) Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Jaro K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/jaroslawiec cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-07.png","introDesktop":[{"p":"Potrzeb\u0119 dodania \u015bwiat\u0142a nawigacyjnego pomi\u0119dzy Dar\u0142owem a \u0141eb\u0105 zauwa\u017cono ju\u017c na pocz\u0105tku XIX wieku. To wtedy postanowiono wybudowa\u0107 latarni\u0119 w Jaros\u0142awcu. Pierwszy projekt - przewiduj\u0105cy budow\u0119 drewnianej wie\u017cy wysoko\u015bci 16,3 m powsta\u0142 ju\u017c w 1820 roku, ale nigdy nie doczeka\u0142 si\u0119 realizacji. Kolejny, przewiduj\u0105cy murowan\u0105 wie\u017c\u0119 o wysoko\u015bci 3,4 metra w odleg\u0142o\u015bci 11 m. od klifowego brzegu powsta\u0142 w 1827. Te\u017c nie doczeka\u0142 si\u0119 realizacji - stwierdzono, \u017ce latarnia po\u0142o\u017cona tak wody mog\u0142aby zosta\u0107 podmyta."},{"p":"Za to w 1830 postanowiono wybudowa\u0107 latarni\u0119 w\u0142a\u015bnie wed\u0142ug tego projektu za to na wzg\xf3rzu po\u0142o\u017conym w odleg\u0142o\u015bci 400 metr\xf3w od wody. Tym razem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce latarnia jest za niska i jej \u015bwiat\u0142o zas\u0142aniaj\u0105 okoliczne drzewa. Wreszcie w 1835.zdecydowano o przekszta\u0142ceniu niskiej latarni w mieszkania dla latarnik\xf3w, a obok postawiono now\u0105 wie\u017c\u0119 - ju\u017c 33,3-metrow\u0105. Wreszcie si\u0119 uda\u0142o, a latarnia w tej formie przetrwa\u0142a do dzi\u015b."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Group 355.png"}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/jaros\u0142awiec 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/jaros\u0142awiec 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/jaros\u0142awiec 2.png"}]},{"id":"7","url":"ustka","name":"ustka","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 17.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-5.png","constructionYear":"1892","height":"19,5 m","lightHeight":"22,2 m.n.p.m","lightDetails":"4s + 2s = 6s","address":"ul. Marynarki Polskiej 1","address2":"76-270 Ustka","introduction":"W okolicach portu w Ustce od zawsze wyst\u0119powa\u0142y silne pr\u0105dy przybrze\u017cne i utrudniaj\u0105ce wp\u0142yni\u0119cie do portu prostopad\u0142e do wybrze\u017ca wiatry, dlatego niezb\u0119dne by\u0142o zbudowanie w porcie latarni morskiej. Wybudowana w 1892 roku znajduje si\u0119 u uj\u015bcia rzeki S\u0142upi do Ba\u0142tyku. Budynek kt\xf3ry przetrwa\u0142 do dzi\u015b powsta\u0142 z czerwonej ceg\u0142y i sk\u0142ada si\u0119 ze stacji pilot\xf3w i o\u015bmiok\u0105tnej wie\u017cy, na szczycie kt\xf3rej umieszczono soczewk\u0119 latarni.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/ustka 1.png","rest":[{"p":"II wojna \u015bwiatowa obesz\u0142a si\u0119 z latarni\u0105 w Ustce \u0142agodnie, zar\xf3wno wie\u017ca jak i przylegaj\u0105cy do niej budynek stacji pilot\xf3w nie uleg\u0142y zniszczeniom podczas wojennej zawieruchy. Co ciekawe od zako\u0144czenia dzia\u0142a\u0144 wojennych latarnia nosi\u0142a nazw\u0119 Postomino, podobnie jak s\u0105siaduj\u0105ca, ale znajduj\u0105ca si\u0119 ju\u017c w wojew\xf3dztwie zachodniopomorskim gmina. Swoj\u0105 nazw\u0119 odzyska\u0142a w 1947."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/ustka 3.png"},{"p":"Latarnia udost\u0119pniona jest dla zwiedzaj\u0105cych, a na jej szczyt, na kt\xf3rym mo\u017cna podziwia\u0107 mechanizm soczewki pozwalaj\u0105cej na emitowanie \u015bwiat\u0142a na odleg\u0142o\u015b\u0107 18 mil morskich, prowadz\u0105 betonowe i metalowe schodki."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/ustka 4.png"}],"footer":"Obraz neufal54 z Pixabay Cezarde62 / CC BY-SA 3.0 PL (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en) Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Ustka K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/ustka cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-08.png","introDesktop":[{"p":"W okolicach portu w Ustce od zawsze wyst\u0119powa\u0142y silne pr\u0105dy przybrze\u017cne i utrudniaj\u0105ce wp\u0142yni\u0119cie do portu prostopad\u0142e do wybrze\u017ca wiatry, dlatego niezb\u0119dne by\u0142o zbudowanie w porcie latarni morskiej. Wybudowana w 1892 roku znajduje si\u0119 u uj\u015bcia rzeki S\u0142upi do Ba\u0142tyku. Budynek kt\xf3ry przetrwa\u0142 do dzi\u015b powsta\u0142 z czerwonej ceg\u0142y i sk\u0142ada si\u0119 ze stacji pilot\xf3w i o\u015bmiok\u0105tnej wie\u017cy, na szczycie kt\xf3rej umieszczono soczewk\u0119 latarni. "},{"p":"II wojna \u015bwiatowa obesz\u0142a si\u0119 z latarni\u0105 w Ustce \u0142agodnie, zar\xf3wno wie\u017ca jak i przylegaj\u0105cy do niej budynek stacji pilot\xf3w nie uleg\u0142y zniszczeniom podczas wojennej zawieruchy. Co ciekawe od zako\u0144czenia dzia\u0142a\u0144 wojennych latarnia nosi\u0142a nazw\u0119 Postomino, podobnie jak s\u0105siaduj\u0105ca, ale znajduj\u0105ca si\u0119 ju\u017c w wojew\xf3dztwie zachodniopomorskim gmina. Swoj\u0105 nazw\u0119 odzyska\u0142a w 1947. Latarnia udost\u0119pniona jest dla zwiedzaj\u0105cych, a na jej szczyt, na kt\xf3rym mo\u017cna podziwia\u0107 mechanizm soczewki pozwalaj\u0105cej na emitowanie \u015bwiat\u0142a na odleg\u0142o\u015b\u0107 18 mil morskich, prowadz\u0105 betonowe i metalowe schodki."},{"p":"Latarnia udost\u0119pniona jest dla zwiedzaj\u0105cych, a na jej szczyt, na kt\xf3rym mo\u017cna podziwia\u0107 mechanizm soczewki pozwalaj\u0105cej na emitowanie \u015bwiat\u0142a na odleg\u0142o\u015b\u0107 18 mil morskich, prowadz\u0105 betonowe i metalowe schodki."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/ustka 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/ustka 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/ustka 4.png"}]},{"id":"8","url":"stilo","name":"stilo","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 11.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-6.png","constructionYear":"1906","height":"33,4 m","lightHeight":"75 m.n.p.m","lightDetails":"0,3s + 2,2s + 0,3s + 2,2s + 0,3s + 6,7s = 12s","address":"84-210 Sasino","address2":"","introduction":"Na samym pocz\u0105tku XX wieku. w zwi\u0105zku z brakiem wystarczaj\u0105cego oznakowania nawigacyjnego pomi\u0119dzy latarniami Czo\u0142pino i Rozewie rz\u0105d pruski zdecydowa\u0142 o budowie latarni niedaleko wsi Stilo. Uko\u0144czona w 1906 roku zaskakuje materia\u0142em, z kt\xf3rego powsta\u0142a - jako jedna z dw\xf3ch (poza Jastarni\u0105) na polskim wybrze\u017cu zbudowana jest ca\u0142kowicie z metalu. Jej korpus wykonano z \u0142\u0105czonych \u015brubami \u017celiwnych element\xf3w, kt\xf3re doskonale wida\u0107 podczas zwiedzania latarni. Na ca\u0142ym \u015bwiecie s\u0105 tylko trzy latarnie o takiej konstrukcji.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/stilo 3.png","rest":[{"p":"Drug\u0105 cech\u0105 charakterystyczn\u0105 Stilo jest kolorystyka - pomalowana zosta\u0142a w trzy szerokie pasy - czarny u do\u0142u, bia\u0142y po\u015brodku i czerwony na g\xf3rze. Te kolory czyni\u0105 Stilo najbardziej malownicz\u0105 i rozpoznawaln\u0105 latarni\u0105 na polskim wybrze\u017cu."},{"p":"Podobnie jak w przypadku Czo\u0142pina, latarnia po\u0142o\u017cona jest na wysokiej wydmie. Co za tym idzie odwiedziny latarni poprzedzone s\u0105 d\u0142ugim spacerem w g\xf3r\u0119 45-metrowej wydmy."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/stilo 1.png"}],"footer":"Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Koefbac / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Michal Gorski / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Stilo K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/stilo cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-09.png","introDesktop":[{"p":"Na samym pocz\u0105tku XX wieku. w zwi\u0105zku z brakiem wystarczaj\u0105cego oznakowania nawigacyjnego pomi\u0119dzy latarniami Czo\u0142pino i Rozewie rz\u0105d pruski zdecydowa\u0142 o budowie latarni niedaleko wsi Stilo. Uko\u0144czona w 1906 roku zaskakuje materia\u0142em, z kt\xf3rego powsta\u0142a - jako jedna z dw\xf3ch (poza Jastarni\u0105) na polskim wybrze\u017cu zbudowana jest ca\u0142kowicie z metalu. Jej korpus wykonano z \u0142\u0105czonych \u015brubami \u017celiwnych element\xf3w, kt\xf3re doskonale wida\u0107 podczas zwiedzania latarni. Na ca\u0142ym \u015bwiecie s\u0105 tylko trzy latarnie o takiej konstrukcji."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/stilo 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/stilo 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/stilo 2.png"}],"restDesktop":[{"p":"Drug\u0105 cech\u0105 charakterystyczn\u0105 Stilo jest kolorystyka - pomalowana zosta\u0142a w trzy szerokie pasy - czarny u do\u0142u, bia\u0142y po\u015brodku i czerwony na g\xf3rze. W\u0142a\u015bnie te kolory czyni\u0105 Stilo najbardziej malownicz\u0105 i rozpoznawaln\u0105 latarni\u0105 na polskim wybrze\u017cu."},{"p":"Podobnie jak w przypadku Czo\u0142pina latarnia po\u0142o\u017cona jest na wysokiej wydmie. Co za tym idzie, odwiedziny latarni poprzedzone s\u0105 d\u0142u\u017cszym spacerem w g\xf3r\u0119 45-metrowej wydmy."}]},{"id":"9","url":"czolpino","name":"czo\u0142pino","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 17_1.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-7.png","constructionYear":"1875","height":"25,2 m","lightHeight":"75 m.n.p.m","lightDetails":"3s + 2s + 1s + 2s = 8s","address":"ul. Ogrodowa 12","address2":"76-214 Smo\u0142dzino","introduction":"Latarnia Czo\u0142pino po\u0142o\u017cona w przepi\u0119knej otulinie S\u0142owi\u0144skiego Parku Narodowego to jedna z kr\xf3lowych polskich latarni. Jej budowa zaj\u0119\u0142a a\u017c trzy lata - w\u0142a\u015bnie ze wzgl\u0119du na jej po\u0142o\u017cenie. Znajduje si\u0119 na wysokiej wydmie, dlatego nie by\u0142o mo\u017cliwo\u015bci dostarczenia materia\u0142\xf3w do jej budowy drog\u0105 l\u0105dow\u0105. Budulec zdecydowano si\u0119 dostarcza\u0107 morzem - z tej okazji powsta\u0142 tymczasowy pomost, a materia\u0142y przyp\u0142ywa\u0142y barkami. Latarni\u0119 zbudowano z czerwonej, licowanej ceg\u0142y, a sama wie\u017ca ma 25,2 m wysoko\u015bci. Dzi\u0119ki po\u0142o\u017ceniu na wysokiej wydmie daje to imponuj\u0105c\u0105 75-metrow\u0105 wysoko\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a. Zbudowana w 1875 roku latarnia nienaruszona przetrwa\u0142a II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105 i w niezmienionej formie mo\u017cna j\u0105 ogl\u0105da\u0107 do dzi\u015b.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/CIEKAWOSTKA-1.png","rest":[{"p":"Podobnie jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 latarni na polskim wybrze\u017cu Czo\u0142pino r\xf3wnie\u017c udost\u0119pnione jest dla zwiedzaj\u0105cych, czeka ich jednak d\u0142ugi, stromy i malowniczy spacer przez S\u0142owi\u0144ski Park Narodowy. Za to widok z tarasu widokowego latarni rekompensuje \u201ctrudy\u201d wycieczki - z galerii podziwia\u0107 mo\u017cemy nie tylko park narodowy, ale r\xf3wnie\u017c s\u0142ynne ruchome wydmy."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/czolpino 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/czoplino 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/czoplino 3.png"}],"footer":"Topory CC BY-SA 3.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0) Chron-Paul (Diskussion) / CC BY-SA 3.0 DE (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0) Koefbac / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Tomasz G\xf3rny (Nemo5576) / CC BY-SA 3.0 PL (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en))","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Czo\u253c\xe9p K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/czolpino cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-10.png","introDesktop":[{"p":"Latarnia Czo\u0142pino po\u0142o\u017cona w przepi\u0119knej otulinie S\u0142owi\u0144skiego Parku Narodowego to jedna z kr\xf3lowych polskich latarni. Jej budowa zaj\u0119\u0142a a\u017c trzy lata - ze wzgl\u0119du w\u0142a\u015bnie na jej po\u0142o\u017cenie. Znajduje si\u0119 na wysokiej wydmie, co za tym idzie nie by\u0142o mo\u017cliwo\u015bci dostarczenia materia\u0142\xf3w do jej budowy drog\u0105 l\u0105dow\u0105. Budulec zdecydowano si\u0119 dostarcza\u0107 drog\u0105 morsk\u0105 - z tej okazji powsta\u0142 tymczasowy pomost, a materia\u0142y przyp\u0142ywa\u0142y barkami. Zbudowano j\u0105 z czerwonej, licowanej ceg\u0142a, sama wie\u017ca ma 25,2 m wysoko\u015bci, co dzi\u0119ki po\u0142o\u017ceniu na wysokiej wydmie daje imponuj\u0105c\u0105 75-metrow\u0105 wysoko\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a. Zbudowana w 1875 roku latarnia nienaruszona przetrwa\u0142a II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105 i w niezmienionej formie mo\u017cna j\u0105 ogl\u0105da\u0107 do dzi\u015b."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/CIEKAWOSTKA-1.png"}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/czolpino 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/czoplino 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/czoplino 3.png"}],"restDesktop":[{"p":"Podobnie jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 latarni na polskim wybrze\u017cu Czo\u0142pino r\xf3wnie\u017c udost\u0119pnione jest dla zwiedzaj\u0105cych, czeka ich jednak d\u0142ugi i stromy, cho\u0107 malowniczy spacer przez S\u0142owi\u0144ski Park Narodowy. Za to widok z tarasu widokowego latarni rekompensuje \u201ctrudy\u201d wycieczki - z galerii podziwia\u0107 mo\u017cemy nie tylko park narodowy, ale r\xf3wnie\u017c s\u0142ynne ruchome wydmy."}]},{"id":"10","url":"rozewie","name":"rozewie","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 10.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/11 ROZE.png","constructionYear":"1822","height":"32,7 m","lightHeight":"83,2 m.n.p.m","lightDetails":"0,1s + 2,9s = 3s","address":"ul. Leona Wzorka 3","address2":"84-104 W\u0142adys\u0142awowo","introduction":"Tak naprawd\u0119 na Rozewiu stoj\u0105 dwie latarnie: \u201cstara\u201d i \u201cnowa\u201d. Ta nadal aktywna to starsza, powsta\u0142a ju\u017c w 1822 roku, dwukrotnie modernizowana. Nosi imi\u0119 Stefana \u017beromskiego za spraw\u0105 legendy - latarnik Leon Wzorek opowiada\u0142, \u017ce \u017beromski pisa\u0142 w Rozewiu powie\u015b\u0107 \u201cWiatr od morza\u201d. Faktycznie ksi\u0105\u017cka powsta\u0142a w Warszawie, niewykluczone jednak, \u017ce odwiedziny latarni w Rozewiu pos\u0142u\u017cy\u0142y za inspiracj\u0119. Z kolei legendarny latarnik Wzorek doczeka\u0142 si\u0119 na Rozewiu swojej ulicy, przy kt\xf3rej stoi latarnia.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/CIEKAWOSTKA-2.png","rest":[{"p":"Stara latarnia na Rozewiu powsta\u0142a ju\u017c w 1822 roku, co czyni j\u0105 najstarsz\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 latarni\u0105 w Polsce. W drugiej po\u0142owie XIX w., gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce statki kieruj\u0105ce si\u0119 do portu w Gda\u0144sku myli\u0142y rozewskie i helskie \u015bwiat\u0142o, zdecydowano o budowie drugiej, siostrzanej, \u201cnowej\u201d latarni. Rozewie I i II \u015bwieci\u0142y wsp\xf3lnie od 1875 do 1910 r, kiedy zdecydowano si\u0119 zmodyfikowa\u0107 starsz\u0105 latarni\u0119 - zosta\u0142a podwy\u017cszona, a o\u015bwietlenie naftowe wymieniono na elektryczne o wi\u0119kszym zasi\u0119gu. \u201cNowa\u201d przesta\u0142a by\u0107 potrzebna i do 1990 wykorzystywana by\u0142a, jako wie\u017ca obserwacyjna i miejsce lokalizacji radaru stra\u017cnicy Wojsk Obrony Pogranicza."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/rozewie 1.png"},{"p":"W 1978 roku zdecydowano o podwy\u017cszeniu latarni o kolejnych 8 metr\xf3w - rosn\u0105cy od strony morza rezerwat bukowy zacz\u0105\u0142 zas\u0142ania\u0107 \u015bwiat\u0142o. W efekcie wie\u017ca osi\u0105gn\u0119\u0142a wysoko\u015b\u0107 32,7 metra. Przy okazji wizyty w rozewskiej latarni warto odwiedzi\u0107 mieszcz\u0105ce si\u0119 w jej budynku Muzeum Latarni Morskich, b\u0119d\u0105ce fili\u0105 Narodowego Muzeum Morskiego w Gda\u0144sku, a w nim m.in. stary reflektor latarni Rozewie."},{"p":"Przy okazji wizyty w rozewskiej latarni warto odwiedzi\u0107 mieszcz\u0105ce si\u0119 w jej budynku Muzeum Latarni Morskich, b\u0119d\u0105ce fili\u0105 Narodowego Muzeum Morskiego w Gda\u0144sku, a w nim m.in. stary reflektor latarni Rozewie."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/rozewie 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/rozewie 4.png"}],"footer":"Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Bazie / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Roz K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/rozewie  cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-11.png","introDesktop":[{"p":"Tak naprawd\u0119 na Rozewiu stoj\u0105 dwie latarnie: \u201cstara\u201d i \u201cnowa\u201d. Ta nadal aktywna to starsza, powsta\u0142a ju\u017c w 1822 roku, dwukrotnie modernizowana. Nosi imi\u0119 Stefana \u017beromskiego za spraw\u0105 legendy - latarnik Leon Wzorek opowiada\u0142, \u017ce \u017beromski pisa\u0142 w Rozewiu powie\u015b\u0107 \u201cWiatr od morza\u201d. Faktycznie ksi\u0105\u017cka powsta\u0142a w Warszawie, niewykluczone jednak, \u017ce odwiedziny latarni w Rozewiu pos\u0142u\u017cy\u0142y za inspiracj\u0119. Z kolei latarnik Wzorek doczeka\u0142 si\u0119 na Rozewiu swojej ulicy, przy kt\xf3rej stoi latarnia. "},{"p":"Stara latarnia na Rozewiu powsta\u0142a ju\u017c w 1822 roku, co czyni j\u0105 najstarsz\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 latarni\u0105 w Polsce. W drugiej po\u0142owie XIX w., gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce statki kieruj\u0105ce si\u0119 do portu w Gda\u0144sku myli\u0142y rozewskie i helskie \u015bwiat\u0142o, zdecydowano o budowie drugiej, siostrzanej, \u201cnowej\u201d latarni. Rozewie I i II \u015bwieci\u0142y wsp\xf3lnie od 1875 do 1910 r, kiedy zdecydowano si\u0119 zmodyfikowa\u0107 starsz\u0105 latarni\u0119 - zosta\u0142a podwy\u017cszona, a o\u015bwietlenie naftowe wymieniono na elektryczne o wi\u0119kszym zasi\u0119gu. \u201cNowa\u201d przesta\u0142a by\u0107 potrzebna i do 1990 wykorzystywana by\u0142a, jako wie\u017ca obserwacyjna i miejsce lokalizacji radaru stra\u017cnicy Wojsk Obrony Pogranicza."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/CIEKAWOSTKA-2.png"}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/rozewie 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/rozewie 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/rozewie 4.png"}],"restDesktop":[{"p":"W 1978 roku zdecydowano o podwy\u017cszeniu latarni o kolejnych 8 metr\xf3w - rosn\u0105cy od strony morza rezerwat bukowy zacz\u0105\u0142 zas\u0142ania\u0107 \u015bwiat\u0142o. W efekcie wie\u017ca osi\u0105gn\u0119\u0142a wysoko\u015b\u0107 32,7 metra."},{"p":"Przy okazji wizyty w rozewskiej latarni warto odwiedzi\u0107 mieszcz\u0105ce si\u0119 w jej budynku Muzeum Latarni Morskich, b\u0119d\u0105ce fili\u0105 Narodowego Muzeum Morskiego w Gda\u0144sk, a w nim m.in. stary reflektor latarni Rozewie."}]},{"id":"11","url":"jastarnia","name":"jastarnia","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 15.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-8.png","constructionYear":"1950","height":"13,3 m","lightHeight":"22 m.n.p.m","lightDetails":"2s + 2s + 7s + 9s = 20s","address":"84-140 Jastarnia","address2":"","introduction":"Znajduj\u0105ca si\u0119 mi\u0119dzy latarniami Rozewie i Hel latarnia w Jastarni zbudowana zosta\u0142a w 1950 r. Wcze\u015bniej na jej miejscu sta\u0142a latarnia zbudowana w 1938 r., jednak przetrwa\u0142\u0105 ona tylko rok i zosta\u0142a zniszczona ju\u017c na pocz\u0105tku II wojny \u015bwiatowej. Zbudowana z element\xf3w starego nautofonu* Stilo jest jedn\u0105 z dw\xf3ch (w\u0142a\u015bnie obok Stilo) ca\u0142kowicie metalowych latarni w Polsce. Wie\u017ca w kszta\u0142cie metalowego walca osadzonego na betonowej podstawie mierzy zaledwie 13,5 metra, co czyni j\u0105 najni\u017csz\u0105 latarni\u0105 morsk\u0105 w Polsce. Niestety, jest r\xf3wnie\u017c jedn\u0105 z dw\xf3ch niedost\u0119pnych dla zwiedzaj\u0105cych.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Group 390.png","rest":[{"p":"*Nautofon - buczek mg\u0142owy - urz\u0105dzenie wykorzystywane na statkach i sta\u0142ych znakach nawigacyjnych s\u0142u\u017c\u0105ce do nadawania sygna\u0142\xf3w d\u017awi\u0119kowych w trakcie mg\u0142y. D\u017awi\u0119k nautofonu mo\u017ce by\u0107 s\u0142yszalny nawet w odleg\u0142o\u015bci 20 km. D\u017awi\u0119k nautofonu mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 m.in. w Parku Miniatur Latarni Morskich w Niechorzu."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/jastarnia 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/jastarnia 2.png"}],"footer":"Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Jast K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/jastarnia cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-12.png","introDesktop":[{"p":"Znajduj\u0105ca si\u0119 mi\u0119dzy latarniami Rozewie i Hel latarnia w Jastarni zbudowana zosta\u0142a w 1950 r. Wcze\u015bniej na jej miejscu sta\u0142a latarnia zbudowana w 1938 r., jednak przetrwa\u0142\u0105 ona tylko rok i zosta\u0142a zniszczona ju\u017c na pocz\u0105tku II wojny \u015bwiatowej. Zbudowana z element\xf3w starego nautofonu* Stilo jest jedn\u0105 z dw\xf3ch (w\u0142a\u015bnie obok Stilo) ca\u0142kowicie metalowych latarni w Polsce. Wie\u017ca w kszta\u0142cie metalowego walca osadzonego na betonowej podstawie mierzy zaledwie 13,5 metra, co czyni j\u0105 najni\u017csz\u0105 latarni\u0105 morsk\u0105 w Polsce. Niestety, jest r\xf3wnie\u017c jedn\u0105 z dw\xf3ch niedost\u0119pnych dla zwiedzaj\u0105cych."},{"p":" *Nautofon - buczek mg\u0142owy - urz\u0105dzenie wykorzystywane na statkach i sta\u0142ych znakach nawigacyjnych s\u0142u\u017c\u0105ce do nadawania sygna\u0142\xf3w d\u017awi\u0119kowych w trakcie mg\u0142y. D\u017awi\u0119k nautofonu mo\u017ce by\u0107 s\u0142yszalny nawet w odleg\u0142o\u015bci 20 km. D\u017awi\u0119k nautofonu mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 m.in. w Parku Miniatur Latarni Morskich w Niechorzu."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/jastarnia 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/jastarnia 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Group 297.png"}]},{"id":"12","url":"hel","name":"hel","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 13.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-9.png","constructionYear":"1942","height":"41,5 m","lightHeight":"39 m.n.p.m","lightDetails":"5s + 5s = 10s","address":"84-150 Hel","address2":"","introduction":"Pierwsza helska latarnia wybudowana zosta\u0142a w 1826, niestety polscy saperzy zmuszeni byli do jej wysadzenia podczas obrony Helu we wrze\u015bniu 39\u2019 Zarys jej fundament\xf3w jest do dzi\u015b widoczny jako owalny skwerek, kilkana\u015bcie metr\xf3w przed wej\u015bciem do obecnej latarni. Nowa latarnia powsta\u0142a jeszcze w trakcie II wojny \u015bwiatowej. Latarni\u0119 zbudowano w rekordowe 7 miesi\u0119cy w 1942 roku i ca\u0142y czas dzia\u0142aj\u0105ca doczeka\u0142a czas\xf3w obecnych.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/hel 1.png","rest":[{"p":"Zbudowana z czerwonej ceg\u0142y o\u015bmioboczna wie\u017ca ma 41,5 metra, znajduje si\u0119 na samym ko\u0144cu p\xf3\u0142wyspu helskiego i jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 polskich latarni udost\u0119pniona jest dla zwiedzaj\u0105cych."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/hel 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/hel 4.png"}],"footer":"Tomasz Kolowski Tommy jr / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Bazie / CC BY-SA 3.0 PL (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en) Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Hel K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/hel cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-13.png","introDesktop":[{"p":"Pierwsza latarnia w Helu wybudowana zosta\u0142a 1826, niestety polscy saperzy zmuszeni byli do jej wysadzenia podczas obrony Helu we wrze\u015bniu 39\u2019 Zarys jej fundament\xf3w jest do dzi\u015b widoczny jako owalny skwerek, kilkana\u015bcie metr\xf3w przed wej\u015bciem do obecnej latarni. Nowa latarnia powsta\u0142a jeszcze w trakcie II wojny \u015bwiatowej w 1942 r. Latarni\u0119 zbudowano w rekordowe 7 miesi\u0119cy i ca\u0142y czas funkcjonuj\u0105ca doczeka\u0142a czas\xf3w obecnych."},{"p":"Zbudowana z czerwonej ceg\u0142y \xf3smioboczna wie\u017ca ma 41,5 metra znajduje si\u0119 na samym ko\u0144cu p\xf3\u0142wyspu helskiego i jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 polskich latarni udost\u0119pniona jest dla zwiedzaj\u0105cych."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/hel 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/hel 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/hel 4.png"}]},{"id":"13","url":"sopot","name":"sopot","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 9.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-10.png","constructionYear":"1904","height":"30 m","lightHeight":"25 m.n.p.m","lightDetails":"0,3s + 3,7s = 10s","address":"Plac Zdrojowy 3","address2":"81-720 Sopot","introduction":"Latarnia morska w Sopocie tak naprawd\u0119 nie jest latarni\u0105. Ale od pocz\u0105tku - w 1903 roku powsta\u0142 w Sopocie zak\u0142ad balneologiczny, kt\xf3ry potrzebowa\u0142 kot\u0142owni. Jednak komin w klasycznym wydaniu nie pasowa\u0142by do nadmorskiego kurortu i po\u0142o\u017cenia zaraz obok sopockiego molo. Dlatego projektanci postanowili zaprojektowa\u0107 komin, kt\xf3ry b\u0119dzie si\u0119 wpisywa\u0142 w krajobraz.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/sopot 1.png","rest":[{"p":"Zak\u0142ad funkcjonowa\u0142 do II wojny \u015bwiatowej, po zako\u0144czeniu kt\xf3rej budynek przej\u0119\u0142o miasto i urz\u0105dzi\u0142o tam \u0142a\u017anie, a w 1956 roku przekszta\u0142cono go w szpital reumatologiczny. Po remoncie szpitalnej kot\u0142owni w 1975 roku okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dymi\u0105cy komin ju\u017c nie jest potrzebny, postanowiono go przebudowa\u0107 i zamontowa\u0107 na nim \u017ar\xf3d\u0142o \u015bwiat\u0142a. Pocz\u0105tkowo z powodu ma\u0142ego zasi\u0119gu (5 Mm) \u015bwiat\u0142o nie by\u0142o uznawane za latarni\u0119. Status wie\u017cy zmieni\u0142 si\u0119 w 1977 roku, kiedy po modernizacji zasi\u0119g \u015bwiat\u0142a zwi\u0119kszono do 17 Mm - wreszcie sopocka wie\u017ca sta\u0142a si\u0119 latarni\u0105 morsk\u0105!."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/sopot 4.png"},{"p":"Kiedy w 1999 zmniejszono zasi\u0119g nominalny \u015bwiat\u0142a do 7 Mm sopocka wie\u017ca zn\xf3w straci\u0142a sw\xf3j zaszczytny status i latarni\u0105 pozostaje ju\u017c tylko z nazwy. Za to niezmiennie oferuje swoje przestrzenie zwiedzaj\u0105cym, a z punktu widokowego przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Tr\xf3jmiasta i Zatoki Gda\u0144skiej."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/sopot 2.png"}],"footer":"Obraz b-sea z Pixabay Mariusz Nasieniewski / CC BY-SA 3.0 PL (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en) Almondox / CC BY (https://creativecommons.org/licenses/by/3.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Sopot K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/sopot cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-14.png","introDesktop":[{"p":"Latarnia morska w Sopocie tak naprawd\u0119 nie jest latarni\u0105. Ale od pocz\u0105tku - w 1903 roku powsta\u0142 w Sopocie zak\u0142ad balneologiczny, kt\xf3ry potrzebowa\u0142 kot\u0142owni. Jednak komin w klasycznym wydaniu nie pasowa\u0142by do nadmorskiego kurortu i po\u0142o\u017cenia zaraz obok sopockiego molo. Dlatego projektanci postanowili zaprojektowa\u0107 komin, kt\xf3ry b\u0119dzie si\u0119 wpisywa\u0142 w krajobraz."},{"p":" Zak\u0142ad funkcjonowa\u0142 do II wojny \u015bwiatowej, po zako\u0144czeniu kt\xf3rej budynek przej\u0119\u0142o miasto i urz\u0105dzi\u0142o tam \u0142a\u017anie, a w 1956 roku przekszta\u0142cono go w szpital reumatologiczny. Po remoncie szpitalnej kot\u0142owni w 1975 roku okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dymi\u0105cy komin ju\u017c nie jest potrzebny, postanowiono go przebudowa\u0107 i zamontowa\u0107 na nim \u017ar\xf3d\u0142o \u015bwiat\u0142a. Pocz\u0105tkowo z powodu ma\u0142ego zasi\u0119gu (5 Mm) \u015bwiat\u0142o nie by\u0142o uznawane za latarni\u0119. Status wie\u017cy zmieni\u0142 si\u0119 w 1977 roku, kiedy po modernizacji zasi\u0119g \u015bwiat\u0142a zwi\u0119kszono do 17 Mm - wreszcie sopocka wie\u017ca sta\u0142a si\u0119 latarni\u0105 morsk\u0105!"},{"p":"Kiedy w 1999 zmniejszono zasi\u0119g nominalny \u015bwiat\u0142a do 7 Mm sopocka wie\u017ca zn\xf3w straci\u0142a sw\xf3j zaszczytny status i latarni\u0105 pozostaje ju\u017c tylko z nazwy. Za to niezmiennie oferuje swoje przestrzenie zwiedzaj\u0105cym, a z punktu widokowego przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Tr\xf3jmiasta i Zatoki Gda\u0144skiej."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/sopot 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/sopot 4.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/sopot 2.png"}]},{"id":"14","url":"gdansk-nowy-port","name":"gda\u0144sk nowy port","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 5.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-11.png","constructionYear":"1894","height":"27,3 m","lightHeight":"30,3 m.n.p.m","lightDetails":"2s + 3s = 5s","address":"ul. Przemys\u0142owa 6","address2":"80-542 Gda\u0144sk","introduction":"Pod koniec XIX wieku tereny na po\u0142udnie od gda\u0144skiego kana\u0142u portowego, w okolicach kt\xf3rego znajdowa\u0142y si\u0119 ju\u017c \u015bwiat\u0142a nawigacyjne, zacz\u0119\u0142y przeobra\u017ca\u0107 si\u0119 w nabrze\u017ce nazwane Nowym Portem. Wtedy zdecydowano, \u017ce dotychczasowe \u015bwiat\u0142o po\u0142o\u017cone jest zbyt nisko i zdecydowano o budowie latarnia Gda\u0144sk Nowy Port, kt\xf3ra za\u015bwieci\u0142a po raz pierwszy w 1893 roku. 27-metrowa wie\u017ca by\u0142a wy\u017csza od poprzedniczki o 7 metr\xf3w i wzorowana na uwa\u017canej za najpi\u0119kniejsz\u0105, dzi\u015b nieistniej\u0105cej latarni w Cleveland. Na jej szczycie umieszczono kul\u0119 czasu, kt\xf3ra przez lata pozwala\u0142a cumuj\u0105cym w porcie statkom nastawi\u0107 chronometry. Codziennie w po\u0142udnie 70-kilogramowa kula spada\u0142a wzd\u0142u\u017c masztu zamontowanego na dachu laterny. Razem z rozwojem techniki i wprowadzeniem radia kula czasu przesta\u0142a by\u0107 niezb\u0119dna i po awarii podczas sztormu w 1929 roku ju\u017c nie powr\xf3ci\u0142a do sprawno\u015bci.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Gdansk nowy 2.png","rest":[{"p":"Dok\u0142adny moment wybuchu II wojny \u015bwiatowej, a \u015bci\u015blej wojny niemiecko-polskiej, kt\xf3ra wybuch\u0142a 1 wrze\u015bnia 1939 jest kwesti\u0105 dyskusyjn\u0105 w\u015br\xf3d historyk\xf3w. W sporze dominuj\u0105 dwie narracje - jedna, bardziej popularna m\xf3wi, \u017ce wojna zacz\u0119\u0142a si\u0119 na Westerplatte, druga, \u017ce od bombardowania Wielunia. W przypadku nalotu na Wielu\u0144 nie do ko\u0144ca wiadomo, czy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 o 4:40 czy 5:40. Du\u017co wi\u0119cej pewno\u015bci mamy w przypadku ostrza\u0142u Westerplatte - faktem jest, \u017ce si\u0142y niemieckie dosta\u0142y rozkaz rozpocz\u0119cia dzia\u0142a\u0144 o 4:45."},{"p":" Rozkaz Hitlera mia\u0142y realizowa\u0107 r\xf3wnie\u017c wojska niemieckie znajduj\u0105ce si\u0119 w porcie w Gda\u0144sku - obsadzona przez \u017co\u0142nierzy z ci\u0119\u017ckim karabinowym wie\u017ca latarni morskiej oraz zacumowany pancernik Schleswig-Hollstein. Strza\u0142y z latarni rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 si\u0119 punktualnie, o 3 minuty sp\xf3\u017ani\u0142a si\u0119 za to za\u0142oga pancernika. W efekcie za pierwsze strza\u0142y II wojny \u015bwiatowej nale\u017cy uzna\u0107 nie, jak si\u0119 powszechnie uwa\u017ca, te oddane ze Schlewswiga-Hollsteina, ale w\u0142a\u015bnie ostrza\u0142 z uroczej latarni morskiej w gda\u0144skim porcie. Polskie wojska w odpowiedzi na atak b\u0142yskawicznie zniszczy\u0142y miejsce, z kt\xf3rego pada\u0142y strza\u0142y, a tak\u017c\u0119 sam\u0105 wie\u017c\u0119 latarni. Chocia\u017c zosta\u0142a ona szybko odbudowana przez Niemc\xf3w, do dzi\u015b ja\u015bniejsza ceg\u0142a pokazuje punkt, w kt\xf3re uderzy\u0142y pociski wystrzelone z Westerplatte."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Gdansk nowy 3.png"},{"p":"Po zako\u0144czeniu II wojny \u015bwiatowej latarnia wymaga\u0142a remontu i na nowo za\u015bwieci\u0142a w 1947 roku, jednak razem z rozwojem portu w Gda\u0144sku zdecydowano o budowie nowej, wy\u017cszej i nowocze\u015bniejszej latarni. W 1984, po dziewi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu latach dzia\u0142ania latarnia Gda\u0144sk Nowy Port zgas\u0142a zast\u0105piona przez latarni\u0119 w Porcie P\xf3\u0142nocnym. Od tego momentu latarnia sta\u0142a zamkni\u0119ta, niszcza\u0142a nara\u017cona na trudne warunki atmosferyczne wybrze\u017ca."},{"p":"Zniszczon\u0105 latarni\u0119 pod koniec lat dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych zobaczy\u0142 Stefan Jacek Michalak, polski in\u017cynier mieszkaj\u0105cy na co dzie\u0144 w Kanadzie. Zakochany w latarniach morskich zdecydowa\u0142, \u017ce dzie\u0142em jego \u017cycia b\u0119dzie przywr\xf3cenie latarni w Nowym Porcie do \u017cycia. Pomys\u0142 renowacji spotka\u0142 si\u0119 z pozytywn\u0105 reakcj\u0105 gda\u0144skiego magistratu i Urz\u0119du Morskiej w Gdyni. Po kilku latach generalnego remontu, latarnia zosta\u0142a odnowiona. Podczas renowacji starano si\u0119 jednak zachowa\u0107 tak wiele oryginalnych element\xf3w, ile si\u0119 da. W efekcie w maju 2004 roku latarnia zacz\u0119\u0142a nowe \u017cycie - ju\u017c nie jako punkt nawigacyjny, ale oddany do zwiedzania zabytek historyczny. Z kolei w 2008 roku na dach laterny wr\xf3ci\u0142a zrekonstruowana kula czasu. W sezonie ponownie odmierza czas spadaj\u0105c wzd\u0142u\u017c masztu o 12:00, 14:00, 16:00 i 18:00."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Gdansk nowy 4.png"},{"p":"Odbudowana latarnia w Nowym Porcie to jedyna prywatna latarnia w Polsce. Wyremontowana przez nowego w\u0142a\u015bciciela jest udost\u0119pniona dla zwiedzaj\u0105cych, a w \u015brodku budynku znajduje si\u0119 r\xf3wnie\u017c muzeum latarnictwa. Jako jedyna latarnia na polskim wybrze\u017cu ma r\xf3wnie\u017c swoj\u0105 stron\u0119 internetow\u0105, na kt\xf3rej w niezwykle szczeg\xf3\u0142owy spos\xf3b opisana jest historia tej przepi\u0119knej budowli - mo\u017cna j\u0105 znale\u017a\u0107 pod adresem www.latarnia.gda.pl"}],"footer":"Andrzej Otr\u0119bski / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Krzymill / CC BY-SA 3.0 PL (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/pl/deed.en)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Gda Nowy K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Gdansk nowy cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-15.png","introDesktop":[{"p":"Latarnia Nowy Port zako\u0144czy\u0142a swe dzia\u0142ania wraz z uruchomieniem latarni w Porcie P\xf3\u0142nocnym, zosta\u0142a dopisana do rejestru zabytk\xf3w i w 2004 roku udost\u0119pniona do zwiedzania. Stanowi o\u015bmiok\u0105tn\u0105 wie\u017c\u0119 zw\u0119\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 ku g\xf3rze, zako\u0144czon\u0105 galeri\u0105 z misternie kutymi por\u0119czami. "},{"p":"Jedna z najpi\u0119kniejszych latar\u0144 morskich p\xf3\u0142nocnej Europy (pozycja geograficzna 54\xb024\u201928\u201dN, 18\xb039\u201950\u201dE), mierz\u0105ca 27 metr\xf3w wysoko\u015bci, latarnia zosta\u0142a zbudowana w 1893, a oddana do u\u017cytku w 1894 roku. Wed\u0142ug legendy jest ona bli\u017aniaczk\u0105 najpi\u0119kniejszej latarni morskiej Ameryki \u2013 w Cleveland w stanie Ohio. By\u0142a pierwsz\u0105 latarni\u0105 morsk\u0105 nad Ba\u0142tykiem u\u017cywaj\u0105c\u0105 \u015bwiat\u0142a elektrycznego."},{"p":"Latarnia morska Gda\u0144sk Nowy Port by\u0142a jednocze\u015bnie wie\u017c\u0105 pilot\xf3w portowych i mie\u015bci\u0142a na swym szczycie \u2013 kul\u0119 czasu. Podniesienie i spadek kuli w ka\u017cde po\u0142udnie pozwala\u0142o kapitanom statk\xf3w stoj\u0105cych na redzie portu na dok\u0142adne nastawianie ich chronometr\xf3w okr\u0119towych, \u017ceby p\xf3\u017aniej m\xf3c dok\u0142adnie okre\u015bli\u0107 po\u0142o\u017cenie statku na otwartym morzu. Kula zosta\u0142a usuni\u0119ta i dopiero w 2008 roku zosta\u0142a zrekonstruowana i obecnie pokazuje codziennie czas o godzinach 12, 14, 16 i 18-tej."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Gdansk nowy 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Gdansk nowy 3.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Gdansk nowy 4.png"}]},{"id":"15","url":"gdansk-port-polnocny","name":"gda\u0144sk port p\xf3\u0142nocny","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 8.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-12.png","constructionYear":"1984","height":"64,3 m","lightHeight":"61 m.n.p.m","lightDetails":"0,5s + 1,5s + 0,5s + 1,5s + 0,5s + 4,5s = 9s","address":"ul. kpt. \u017beglugi Wielkiej Witolda Poinca 1","address2":"80-601 Gda\u0144sk","introduction":"W\u015br\xf3d polskich latarni zdecydowanie najm\u0142odsza, bo zbudowana dopiero w 1984 r mie\u015bci si\u0119 na wie\u017cy kapitanatu portu w Gda\u0144sku. Jest nie tylko najm\u0142odsza, ale r\xf3wnie\u017c zdecydowanie najbrzydsza - brakuje jej magii i nie rozczula podobnie do tradycyjnych wie\u017cy latarni.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/CIEKAWOSTKA-3.png","rest":[{"p":"Jako jedyna z polskich latarni posiada wind\u0119, niestety nie skorzystaj\u0105 z niej tury\u015bci - nie jest udost\u0119pniona do zwiedzania. A szkoda - podobno z jej galerii rozci\u0105ga si\u0119 przepi\u0119kny widok."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Gdan\u2560\xfcsk_Port_Po\u2560\xfc\u253c\xe9nocny 2.png"}],"footer":"Marlena1666 / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0) Yanek / fotopolska.eu / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Gda Pn K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Gdan\u0301sk_Port_Po\u0301\u0142nocny cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-16.png","introDesktop":[{"p":"W\u015br\xf3d polskich latarni zdecydowanie najm\u0142odsza, bo zbudowana dopiero w 1984 r mie\u015bci si\u0119 na wie\u017cy kapitanatu portu w Gda\u0144sku. Jest nie tylko najm\u0142odsza, ale r\xf3wnie\u017c zdecydowanie najbrzydsza - brakuje jej magii i nie rozczula podobnie do tradycyjnych wie\u017cy latarni."},{"p":"Jako jedyna z polskich latarni posiada wind\u0119, niestety nie skorzystaj\u0105 z niej tury\u015bci - nie jest udost\u0119pniona do zwiedzania. A szkoda - podobno z jej galerii rozci\u0105ga si\u0119 przepi\u0119kny widok."},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/CIEKAWOSTKA-3.png"}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Gdan\u0301sk_Port_Po\u0301\u0142nocny 2.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/Gdan\u0301sk_Port_Po\u0301\u0142nocny 1.png"}]},{"id":"16","url":"krynica-morska","name":"krynica morska","carouselImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Carousel/233px/Artboard 19.png","headerImgUrl":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/SLIDER-13.png","constructionYear":"1951","height":"26,5 m","lightHeight":"53 m.n.p.m","lightDetails":"2s + 2s + 2s + 6s = 12s","address":"ul. Sienkiewicza 1","address2":"82-120 Krynica Morska","introduction":"Pierwsza latarnia w Krynicy powsta\u0142a w 1895 roku, niestety uleg\u0142a zniszczeniu w trakcie II wojny \u015bwiatowej. Ta, kt\xf3r\u0105 dzi\u015b mo\u017cemy podziwia\u0107, zosta\u0142a uroczy\u015bcie otwarta w 1951. Zbudowana zosta\u0142a z betonowych blok\xf3w i co ciekawe jest pusta w \u015brodku - z kr\u0119tej klatki schodowej mocowanej do \u015bcian mo\u017cna obserwowa\u0107 wej\u015bcie do latarni.","introImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/krynica 1.png","rest":[{"p":"Zlokalizowana na wschodnim kra\u0144cu popularnego kurortu w Krynicy jest najbardziej na wsch\xf3d wysuni\u0119t\u0105 latarni\u0105 w Polsce. Udost\u0119pniona jest do zwiedzania i z racji swojego po\u0142o\u017cenia oferuje przepi\u0119kny widok zar\xf3wno na Zalew Wi\u015blany jak i Zatok\u0119 Gda\u0144sk\u0105. Przy dobrej pogodzie z jej tarasu mo\u017cna dostrzec po jednej stronie \u015bwiat\u0142a latarni w Helu i Gda\u0144sku, po drugiej Frombork i Tolmicko"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/krynica 2.png"}],"footer":"Tomasz Lerczak / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0) Koefbac / CC BY-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0)","mapImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/images-lantern/Map/Kry K.png","headerImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/krynica cover@2x.png","desktopImg":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/pocztowki-17.png","introDesktop":[{"p":"Pierwsza latarnia w Krynicy powsta\u0142a w 1895 roku, niestety uleg\u0142a zniszczeniu w trakcie II wojny \u015bwiatowej. Ta, kt\xf3r\u0105 dzi\u015b mo\u017cemy podziwia\u0107 zosta\u0142a uroczy\u015bcie otwarta w 1951. Zbudowana zosta\u0142a z betonowych blok\xf3w i co ciekawe jest pusta w \u015brodku - z kr\u0119tej klatki schodowej przymocowanej do \u015bcian mo\u017cna obserwowa\u0107 wej\u015bcie do latarni."},{"p":"Zlokalizowana na wschodnim kra\u0144cu popularnego kurortu w Krynicy jest najbardziej na wsch\xf3d wysuni\u0119t\u0105 latarni\u0105 w Polsce. to najbardziej wysuni\u0119ta na wsch\xf3d latarnia w Polsce. Udost\u0119pniona jest do zwiedzania i z racji swojego po\u0142o\u017cenia oferuje przepi\u0119kny widok zar\xf3wno na Zalew Wi\u015blany jak i Zatok\u0119 Gda\u0144sk\u0105. Przy dobrej pogodzie z jej tarasu mo\u017cna dostrzec po jednej stronie \u015bwiat\u0142a latarni w Helu i Gda\u0144sku, po drugiej Frombork i Tolmicko."}],"picturesDesktop":[{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/krynica 1.png"},{"img":"http://frontendpole.github.io/projekt-laterna/lanternsDesktop/krynica 2.png"}]}]')},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/insta-1.5affeee0.png"},,function(a,e,o){},,,,,,function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAYAAAAehFoBAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAABOFJREFUWEfFWV1SIkkQ/rIaHjZiaCSa5nXcEyyeQDzB6glWTzDjCZY9gXqCxROIJxBPMHiCcV5tCBQmYiJWqJyo/rOA7q5q2pjlUSuzPrK+/PIHQoXPj9ls/3W1OiTiLjO6TOgSsLfmkjEC8SMDY0fg/kOrM65wJaisMc9me3P5+heAUwJ1S9uDHwVoUBO1699arcey9taAFdDvcvlJAp+3olj21vQ8Dxqifk6t1rOtCyvA88nkmEleEGjf1rHtOQaeAe43vc6VjY0R8GIaXDDw2cZZpTOMUcOpnZiinQtYUWCxWt6A0KsEpIQxg1VinhUlZibgOLHudkmqEvgyjyqKOIKP8kBnAp5PgrtfGdlN5Ax+dEX9IIseW4AX08klgz9VjVRVe0WPptc52PSzBlipAYhvql72XvYM/NP0/L7uLwUc8/aLjXQx8A3AQAiMSoOTdCzBxwR8tLEVgg90PqeAX6ZBn4C/TU4YOG96/qXpnOn/tveBMXLb/lHiLwQcRXf51VjBmM7cdnugbOaTySlIHoLtiwkRxhC4bbT88GVepoGqmhemL0cCR4lNCNjKkHHvtv1Qk+eTYATCoemi/P/zwPU6Z/a++Nr1OqfqfAz4SXG3uJFhOnHb7aH1U25r1T056EsZdnQXiF/LNtEbotZSMkdhiyiXX03Rcj0/eY3HooRh4IUY47jVbKbc0551Pg0Y8YuFFVUuZ6b7EQeMIi7yv0UGShWanh82PuFl2TXqui7qfb1l/D576soV9UH4E4xhw6mdzeXyNOFtEoR8n/pFES3IqlDo/M0CrCVj1nfJC0opwDEGskqgAsCJzEXTx/IChOM30G/9bhb3SwEGoM7TyzSYmeVMUwgtwjpVXqZBNrcZQ7ftn8TSqc6kvN4JsBV/ciMc8WoxC3oscZeXB0mGzyfBMORz/CkLWOkxVQGc1HqTjifCv0mL/w2wSUsTwJsJ/ssBg3Hrtv3jIi1Xutz0/HD0n0+fxgD9sSslwqSrqhJ1UftdaW+uPMaSl8XzshGOAE+fBgCpPUNB6c9WibBx0hptBUpK9ARoT4LVqDNUrWHeyFUOMD+4XqerZM3cMRkLR/7Eq+jyn3y9yepVSgKOKl1YPiV9MZTm56bnt4pKsxoeCTyEEEMCP/OK9kGyB1DYZW33Qjq388q9ZhVTy6qhUWZ5WmpsWvIOWCSsbpp2a+qPVi1j3C2ZioTtF0hGH0tKhmqkfIcRtmkx9eSKVld8aTuXrfVcwDchcKomCNs5cmviiDXSrBZ4mxSUjeI/g9bXqwUhVtzWB8r5JFCbJa1ZyiR7OumkEQ7lKZrr1pqTzLsZw7pTO99lVZr4K1KOzTv16K4BjrlslrjYo6KIAA1tORufU/rcM45j8WECXTW89toicmvzs9lRlQT0jsf5oSHqvc111RbgaMZ6Hek1/x1RWLlS/YcjuJe1EMxcBkYcW471Ztvqpnc4VAR2i8P6fVEFhFKOtLt6BzyFLkxgCwEnyrFYLdWUUGFpYvs1+UHps+lXJuNPBrF6WO3dbKFtSRfo6oNw+qafC4wR1h3HU/GlPpPtCjC1Y4TboGRvZuPPKsJbwOVrn0FqZZpOwDaXaUBvycFlGaCJbWnAOjDVUxChx8zdYp7zA4AxWIwajjO0efq8AFQCnOVU7y92iaDppX4CXigPgVqObjcAAAAASUVORK5CYII="},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAYAAAAehFoBAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAABN1JREFUWEfFmV2IFWUYx//PnHNcd/ecGXdn5qQm4YoKfRIkhYVl3STYndVFBWGRBV0UVGCmlZp4kQVFkEF5oVEXRjdFRheCElvkRd8QWn6gYp457+6emXVd3T3zjznuWdY9H87Xofd2nuf3/OZl5p33fUaQYLiua8rExGrCv4fEvSK4owFH/AXBIVIG52Qyh7v7+k4mKAmJmkyyx1PqEQifBrAqaj7A30h8rGdy+6SvbyRqfmhhDg/PczmxHT7Wi0hv1EJN48m9WWibeizrbFheKGFv2LmfVXwKwcKw4LBxBCoa+EzBLO4Pk9NWmGTGHVZbhXwVgBYGGDeGxG7dtF4UkUvtGC2FOTRkeKx+Fe85jadN4udsN9b29trnWhGaCl9wnIWTwkMisjRe6QRZ5L/MYZVhFP9uRmkQDl4uz58cBHBjgrKJUgmcynR135XP58/PBjUIu8r5GsDaRBXTSCYO6Za9uq2wq0rrAdmTtB7JCyL4FZSJq1iC+6KwSb5gWMX3Z+ZMz7DneUX/8vhRAYwo0NmxBLYapv1mM0al7LgiKITmk+NZaEtnrtPTwpWy86EIngsNaxJIkR1Gv7W5FaOinIoAeqQa5F7dKj5Zz6kJe55n8/J4KRKoMfisbtqL2jFiCQPIzMXC+lJ3RVg5WwhsSyYse3TTCvYXLUdcYQLbDdN+PQDXhCuqdFwgA8mEsUs37VdmMkaVWuPDP5CQCwKnDdO+oSZ8YcRZUa3iSFIogHd00355JqdSLn0gIs+nwEaGcmevZR0Rr1x6jSJvpQB9Vzftl2ZyXOV8BGBDCmwIublgFXdIRZUOCGRNXKhA3vPBkQy0wbxpfneV8JDzEIkVM97wN+LWAfCNbtprA+ETAlkcF5TTsgNhThHBzs8bKk/GrQPimG7Zy8VVDmNDAIQVrlRKy2RSjiappZu2pCG8uLuv79S1RGqHAB8HrxXX7rrWxQWJhcM+wwLeDMjDSYRFMrdKpVzyRCSfBDSV22yV2A3g2RTYNQSzXBbM8BkA16cAbViHXeWkKoxcly2uKg0CsjIF4Y7OcLBlNaxiXlxV/gTgUykId3iG+aNuFleKp5wNBIIvUtLR0RkOXu5CcKr2lLqJ8P9Magugs8KUdQXL+rK2W3OVcxpA271siBvqnDA5XjBtU0TGpraXzjYBtoSQahfSMWECnxum/VhQvCY8Ojp6nT8+dhIicxNId0w4+GAU+vv/mBaeeizeBnDVfjaifIdWCe7XzeKjdZfpQyhZynsKxyAyP6JoPTz9GSYvZqEta3pqDqp6Sq0j/C9iCp8B8c+s3OUQLIjJQ9u+RB3qlp19EDwRt0iKeYd1025ovDT21hyn4Gn8HpDbUiweCUXwuDane2WhUGhoPTTtXl7pAl38QSBLIlVKI5g4l8tk7251imnZH/6fpM/mMrlV3fPmnWh172078LX1+dLFoJUf4+dLtOkm8FMO2roe0wy2uy1HqH8cFZXKl7C1BblTt4qbwtxiKOEANKbUokn6O9NcQUh8lhNtY49pBnuZUCO0cJ3mDQ3d4vvVjSJ4PFSFZkHkXk3L7sr39/8elRFZuF4g+GkzyskHCXkAwO0gByBSbBAgz0NwgpRfNOHBvC/fim17UUXr8bGFWxUcHxlZcrlanc9s1TGM4rG4Yq3y/gP4YhIKeHuvEgAAAABJRU5ErkJggg=="},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAC4AAAAsCAYAAAAacYo8AAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAAB9NJREFUWEetWAtUjGkY/gbrUOIcJYqG6XQZ6R5CF8q12hDKFNrNtJ1jbSWbVe26Sy22TjMrt6aEcplQQii0hRRKovuWSgnlHEou7daed5h25p/vv8V3zpw6//e+z/v87/d87/d+Pwd94TiVluY+dLCaYJiGms3QIUPGccfqqGuoqymhllXUvEcc1NbR0Vn2urPz3PJlSw5/YVjE6Q9A/OEkB2N9XvT4cTpTtLVGfsMWo7Orq7eytr66pfW5eKX38n1s/cGeFfG9cfH+UyxMd1mZTRzVn2A4n/qm5g/FpRVn/L7zXsEGkxHxjBMZusPHjLhmYz6JzwacjW1FTf2b+icNvgKBZwYTP1ri0jPn/S1NjfaP1tIcxATwS21u3L6bssjddSUdDiXx5OOnjnm4ONOC0AVhO3+nuLQ+IHKnyZPc3PdkvljiE2bNGhITEvpwjr2tIdugX8v+SVPzu6RkqWNsbOQ9HCaW+NFUafLi+bN8vxaJ/uLU1je9tJ5sPRoh1EvEUCF+Oi198wInu21sgrW+aEMljytRSVkVan35UuZaXFYp+2uoz0VQ1w0mcJGVKR9ZmfHRMDXlOk8Vq+RRRfnMmY6TKIlH7xXP912+MGuYmhrtpgWgkkeVKOlUeh9Jpi/r6uyAVgsWoTHaWoxcjpzMTAxau1qoaKxIcEBRYdErvgFvBB1aTX0jEiemsiZMxF0tWIzgRzfgwDp0TGqyNSL00zIqHkBHkk+lLvnW2ZsOJOvGTSRKSEUdb7soTUEWsCJ0A6Qk3hlGK587xaWN8+bOGU8g7jmwtnrnO21N6uMbSEfGJahwAQ0vcLZDjlNtZBomjpKySpRXdB9dvn4L+8JMyUtOX3AKWeOX25fxQ5KjIsFil0DqTVKJAn+LVjHxdJ+LVgs8ZBuQbsAqiSUn0KXr+Sqm1mZ8JNoRRglxt/RR7WxnJ1mJlmn8Zv6tFnMTIx0yr86uLuS3bgt69uJTxZCPiCAhgo3Gdkgzs1GcJEXF7ddgf+TiZE8KB1ovKKoYu3Tpgmec2Nh4faGv599UwRNPpiP4fQ3ScoxdIolK5mHVslLiKfNwMfumxFvg4c9JSEr9w2vh3PVU1i4rflTSpqOtDdoVrqwsWJWsa6Dht0hDXR25zLaj3HAgG6+AUBXNR4UHIQdba1I6crlwLmZdfeAw1cqCzBIqA1Hb0kN7kI72/50tkAabmrrGPhjYcEkx2ymzJ5KkotOZV5VsQHogQbLxou1Vt4Gx8WDOvbv32o30x48kMyTKBEcoaFM0tqZDmYOyyCYpkBBIDNUYrjlqIKemqrKbqmUlkiIeGnAY+YVsxsah22wgF5AhcdxMP0JJ/HzWjSWcN+0vVRoYRS8i8WDhCgQlUD7IKgTM02UcbOwXf8+a+IXs3LWsiRM3D67iyJlAhaCr7/0hfiIjayNr4kSpkBFnsjmhq1wWEMo649KL2SGcB8XF3frj9UivZURixFKYX1iMwqNEKsGJksKJFlexmLywTCp3Cgo7TIz0h5Hthpq6BuS3fkvfNCy99PDevhpNtsGIJROHj1stL/d5KEjoQ7k54+JT+JzsnOt1tlZmPCpLz4ANSsc9US5EnTIpaRCPiAvP6A6gzq53vbp63AEcJu1s3p37KCJarPRuSbHbkSGPK2tdiQcUk6zh/Ji88MPy6mf2Dna6nB2741yDhT4XKdcGIUTsLeS1FrfcTC4IuGwz8bucW5DutXShh6w7rK2q6tbWGkn53QS0HCWSoLzC+0ixBcWdmrheRjExuAYLsp0Yu422fB5MOTd3Q1BAjoz4gYSj6T4eLovosg7z0EvDZddxmo3MHFeH4Tnu1ISeJiJKhG0PkmK2IUP9vgsOlkp5dV3ntOm2GjApI75x0yaLdQE/lKirDWV0SZaj4nSqGBFWxvLzV7vWF+3YCwTYM+3rDx1Piw4NXhPeRxz+OZtxIX+OvS15F4/JAU7fsOTECwfZSkJpDRR6M7qMlFfXvZ023XY4QqhHiTh82Jxkw2/U1hw5kIlkwIaobyAt2vmLrAIptrg4PFiN8EChUntMFTcj+0bgKoHXn3IbJWkcSEje6OPhqnqxJEEk6luxl4Y+G05VxZs+tLgGPD3k6mRPq2fFkPlFJaVuLvMsFZ+paDovL/+x5SS+CV3Wcfqma2PpMHHzDU9b3jc+fcpzc3NrpSQOk0WFRa/5BjzQE+nA6ZtJN8iGPJySOXm3l/muEJwl+mGryP79SRMc7Gwec8fqkH5ziIgSy2q6fDBpjtiSvnDlmk+Av99JnB9p+Tt4MJlrbMwrsTabiL3W0V0w2JAk2kKmz2Vlr1obIFT9hvHZmLJum5vPU9+2I+jBbHtbAyI4kTiTbpDJy9Q3NX9MkEgdxOLIIip7RgfO7zHxu5e4Of88WktzgBxMkTjdzZwJYbC5dC2/eHu8aGZ5bm4nnQ8j4gASFbPPwJDHTZ4x2XwGHPly4nCIQI+h+LmCLihxvrqu4VXOXwU+YaGBV5j6MiYuB4zYGmlqYWqamJZ5xbSqrmEok44ORwb6lrKK6qZbBQ+Ct2/ZcI4pYbkda+JyR9B/7/BBi8J+Em7k6ekamfINhtAFf97W3lPX0NTc0tp+a4/4aEj53UtKtZnOX3G+38SJQXRt3NV2h66a3/1PD7ent0cJ99+PH1r3Hj+bU52b2caGHJXtf5YaeMY9Vo6dAAAAAElFTkSuQmCC"},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/insta-2.fb159f65.png"},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/insta-3.8d0b732e.png"},,function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAFcAAABXCAYAAABxyNlsAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAACZ5JREFUeF7lnWtuE0kQgKvaDtJK2ElkO38JJyCcAHMCwgkIJyCcgHCCNScgnABzApITYE5A9m9sy8RBWmnjTK1qHmY87pl+TI1tkkgr7a5n+vG5urqqurqMsCF//04m+zOYPQoCOlCA+0RwwEMjpB0EDP89+SOAn0gwiP/7JyIMSOEAgX42djvnGzIlwHUNhGHe3N4+Awy6BNBFwH2xsRCcEVK/puD84e5e8iWINW/b0Erh0mSyc317+wKAjgChazvIMs8R0IUC7KOiT6sGvRK415NhlwJ6BYBHZUCVfZeABkiq12y3P5Vty+b9SuGGUG/h3aqk1GbCoR4HukBSJ41a7Qvu7v60fc/1uUrgRvp09nHToGbhRBsjHlclyaJwWaf+CmZvCODE9Vte6/MEZ6pGb6V1shhcVgFBQB9Fd/0VE0eAXqPVeSvVrQjc6/Hw3R8nrTkEedN7oLZe/rW7e1EWcim4kWk1+7zputUVUqyLXzfb7b7ru+nnveH+mlwe3AbAamDBeyozmI17l5ABn/qOywtuBBa/IsCOb8d/znt02mztvfYZrzPc+wU2QeoH2Anu/QTrD9ga7v0GGwEmgPfbrY61DW8Fl62CaXDz9U5vXrZK1WGTs4I7HQ2/3jVzy5al7jml6KmNN2eEezUeniDAuzKDuWvvcuCnqbaemoI+hXCjUCF8vWtwROZD0G+2Oy+L2sqFG+vZb39yrEAEYlEjBv2bC7dKdUAA/yDQGQGG/jsSDrBGInFVusUdQgq9RgTaJ8AuAjyqAjS7yU1Vf5ynHrRww3hsMPshOSACuAKA3gNVP5UIiriMLTYjDwHgGAG2Xd41PYuAHxqt9rHuOS1caeuA7cOmqvdMG4BpImU/j4P4PUB4Ubat9Puo4Hljt3OWbXMJruQmxtKKhEdlo0uSILit6Wh0BEgfxdolOGu2O8+NcKWklsHWFHXz7MHw1AJmTwhwB4NIR4r9KQilqCiHQVKIuK8tVX+cVXcLkivaYc5OOh2NXhEGxyvz9gj6WIMPumV7NR6yDv5b5kulT83W3sLp9gLc6fjyFABfle9suaP1x3/1ka3paHgGCM/Kz3lZeudww1OFYDapopPIZp79WHv8V6MbJVcrAbzdbnV6CcM5XDklvyy1Unrc9otnO5rNPiS8QIQuAb1J3tVFtqbjywEAPrFtP+85dou3W3uPl+BejS/ZGyu/sWR0raRk2EyeN9Kmqu+nzb60btUZ/pIOUzqoE0qupNOQ3TXl9LgNWn5meeWE5td4SCnpXVi+vB8EAX6z7aHoubRTEcKVUgm8HLdbnYVsxavx5Y9y8Qn6DoTsGvM/4ZkdIRzkeVp5HlMaLhB8abY77LHN/xY+L0GZj+a3W3tPuYkIrpSVQHDebHcWshd9Bp3ozAeq3s9zlVnaKFBHAdBRGrQuHDgdjQ4B6fNvyf0NIPl/PuPM+w4aqr7LaimEW1664m4E4Lq6yjqXNsxmVOpEQfDPbcBmFnJMeuGkutnqLJqhgiYZEL5krxQl9S2UgGvy6Ewr1VW1VQk3sUhQdDf3hGsDloXAFE3LLv+iL6RKuImQoaQZ4iu5eVGlEBbQm3gDizazMLcWB6pG73VxC1uXtkq4ib2L1+NRL21km5Zf4edekrtsOsU5aJzfu7CjZ/tGgJNGq/M++/9tXNoq4fJ4uH20GYg1cEe4OoPf9XhJZ3rZqLqq4bIzsVa4OoPfZyXp1IrJpa0aLo8JxcywSCG62blCrnLWp4/My+Jw4krgShrPrnATYztRO2U212yihkk13Hm4mgn2vc+3MqvAFC+oGi4QvsZ1Sq7kBPWhxN/BmuymLNm3dsO/S3BZUtJZ4CbPs2q48YY25ACDzFm+44YmqXOzFsNm6FzRgIWztRAGOJJlZQKSZ2+zvbzd6iwEZjbDWlgnXE1gezoaum9qcRQqDd90srISteA1mXwRcrJzdUcu8WHmhbWq0gS+Tfo2cU8XguWSQpa4v2VsyyXGjjo38juWU+HjGO2p6cibXd+HqnaSTZOyORCtUnKTExl0CdMZYwwecLnNvEztSG/S0dLJLME51uBEl+hhG9etEu485Oi7iehtO8cNbX6AUZyKyY/xOLnMSlG6vMulmCrhJsGk+Awt39g2Smv6AU/JjeO0g5qC1zZ3DXRjii52w2fbxJMq4SY2d3z667FD62ZYAm6sf53rH/iWIagSbpJeEB9QCiWklYSbfF9JuZSiSh686f0X3LzQHT6aVluOXTyxlfqi9tPpBSFcU5DDNNj55xq4V+Mhm1X+afMUpoOG5a1C6Sbo6sphWY/RJzTq1vg823F+vFwaQjyApeUmlRPhNMHih7OnFzZ2sXX3KYdmDtfnBEDXoWtc1XrQgg9mx2hrvpmGkFU3c7hS35429Cfs/ZgmWfi5bl/wcbk1nWRXRDb5uXQqpe7IJdp8ZgNrl7YUvfyXebNpqvpB2qOTEiruNbsiMik9QhcxNCn7sYHfL7W5lYJO35WCo6wdXWWe3NJtHomNLe9ubByU4Ttb4vfB8rgn9990V7XErCTOaNRcl1qCK6fclzMJ53ZsVNORTaoDvuUIJFgkkyeKOAiA2CEZ5F3Tcs2PKF409L3Z2ltKHNde8pOQ3mgwdNpQW2/XfbkvC0a8fkTOzaWcG5RCujfK7RKr01VK5cYvx7eKPpdLyE6NRGN9JJ/mXqyWTHPioLgC6D1U9Q/rkuLIKrh5J10JtaiwRS5cSWU/17VRxWYuHHy2isLB15PhM64kjYSHVVQ6MdW8KSxmIXpKIbGmN6gNnc2cHZ6xDIspoW2D5rvSodjUuTHC3RTvaqXkDJ1lb0rmPW6Eyy+KnrNtEiWvsejvuemasoIbA5atUeA1sXW/RN8baqtra/FYw+Vp3e8Nzg0s83KCG0rwBga/q5dnd7BecO8fYD+w3nDvjw72B1sKbgKYkHrrDoJXoxboU0NtHdtuXqWshbwJRG4ycPmW0sUgqoHk3qqtHWtq2XlD0zUYlXC56cnUxzENubrP2aWtKTr0zfpxdn9dpsLORqwm/PMUXDoUfNb1trxN1yKSm+4oOcr5Y8rCEpyrGh1LSWuahTjcpPE4fnqyuaqCK5CEvzDl/VMFJumtDO7GQi7I7TXBcv28crjJgOIfmjsEDI5XbVnwCbACPEUVnFax/POgrwxuegBxGPMQCfiEQKQaXXaCSY1eINVfV6HOtcDNgogTl7vIP+qJtO8q2SFIggs+UieCwVatdmaqKuK6xH2e3wi4uoHHv6Y6L6MVV3TeV2r+q6nha7p7ET4gqnjnf31iXl4xcZhiAAAAAElFTkSuQmCC"},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAFcAAABXCAYAAABxyNlsAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAACeFJREFUeF7tnXuMHVUdx7/fufvosnvn7t6ZucGWQEio0FIqBCtULBUFrdUIYoXYpNIqGB+NVAwPS6LRgBZIFGyE+ODVhogiNcEgRmWFUrRQI22oFVsSQWwLd2buduZueWx752fm7sPd7e69M3dm7mNh/ukf93e+5/v7zOmZM2fOOUs00TVYKCwsoXQGwfkQOVMEOQIqIBn4/5JdAgwA4hBwIbRB7KXweaRkd4+kdjKbdZolJTbKiEi+53AhdZ5HOR/inQ/BIpCdkf0I9oLYKgq3diC1tauv7+XImjUK1BWuiLQVD1nLUcIaEB8H0F6j7xDFZJcA97J91gOqqlohCkYOrQvc1237hKPw1gGyGqAW2XXNArKFKeXH6V69v2aJEAUThVu07fmeeOtJXA6gLYSvRENFsEOhcktPNruFpCRVWSJwyy1VvI0gLknKeCy6gr0KlbU9mvbHWPQmicQKV0QUt2BdDZHvkuxJwnAimoLN6Oi8Ju4+OTa4Rds+3RPvPhLvTQRAwqICHKJwnarr98dVVWS4fmst2uYNIL8NoCMuYw3TETyCjs4vxNGKI8F1nPwpOMIHSZzdMBhJVCxiisI1mazxaBT5muH6IwFB6UmAehQDTVxWROEVmT59c60ea4JbHmLB20agr9aKW6RcJMCh4R4eyJ911GM/gd4WARTZJsmvpLP6XWGFQsF1nPxcHOWzbyewI0CFxMp01ngwDODAcEdeDJ4BMTtMBTMotiTExWEecoHgFovFnDf0xnaCJ88gWOFTEXkTCi5Ss7ltQQpXhSsiLBbMvwA8N4jgzI8Rmx1d89PpdL5arlXhupZ5C4jrqgm9vX6Xp9NZYynJUqW8K8J1CvnlFEYaSM9g6D9QNeMbNcF1HCeLo0MvNuNYVkQGAbxK8iAE3pQJEksTv7GUJZX632lbrmvn7wG4JnGDASoQQRGQTQqUfnR2bgvS37mWeQDEuwLI1x4ieEHVjXnTCUwJ1y3kPwDhU7XXGl9JArf3ZPX1JN8Io+pa5v66DBvJb6pZfcNU3qaGa5t7AEx7R8IkGSm2gvFqunVpuSMmUrMwu7vbODjZ0zFwXcv6FChbqpmvw++PqprxiVrrqSdcALepmnHMiOoYuI5l7miCCW9pg3LicZr231aA6z8TVE1mkzn/QTt2TYDr2vb7Ae/pWhOKq5xAHstoueVR9OrW546YFOCajGb8sALc/MMAL42SVCxlyevVrH5rFK06dwsQ4JWMZpw4JdxisWjI0JtVX+miJBy0rALloz2a9ocg8a7r6iy9tWByrHjy63qvkVCgfKxH034/6mWsW3AL1nUQuSVIQonHCOepuv5CtXqcQn4jhWurxdXrdwF+ldEMf41G+RqD61j5fSRPqZeRSvW0M3VSVzb7n0oxr1vWnKOUmh94SeUpbR1aJpMpjME9fMg8u1TC35KqMKzudOPG8TrN5nmct6tUzfj5GNym6hIApDzM6TaMA5Vuir/c1JPSrrA3Lul4AX6R0YyVY3AdO/8YwWVJVxxUPxDcgYH3eN7RnUE16xYn8qqq58pzGhSRlGubDsnuuhmoUlEwuPkzPY/PNYvnCT7acaqqGnt52LIWlSjPNpPJlocLuVLVcnfTtazVoNzbKLhUcEG6z3gi7vpdK38Q5PFx6wbUK0+k07XyG0BeH7BQ7GGJwbVNfxK96mes2BMaFixPOtG1zN80ch1tEnBHVrK/khC46rKCfapuvJuubf4DwPzqJZKJSAKuY1nvI+WZZBwHU1U1g37LTf5zSAU/ScAtWtalQnk4GIZkovwXITq2aRPIJlNFddWE4K4VysbqtScXoTC1kI6VH2zkGDcJuK6V/z7IG5JDV13Zz8vvc480cqdNMnDNTSBWVUeQXAShfMaHm9hWoWDWZReEhybEdnR+WlVVu1J5f1U7j7A8QXLMRVlQ77ncYzwI1/h97iEC/t7aprla/w3NH2DLZX7L9edE5zQN2aCzYgNNPLcAQIGyzB+K/RPEae/AjZuAcp7fcrcDOCdu6Sh6QSbLB5u85RLKArp2/iGAK6LAiLvsTOhz01m9h07BuokiN8YNKIreDIC7X9WME+gMWKvoyaYoMOIu2/JwBf2qbnyYjmWdQ4rf7zbN1epwReTOjJ77qv+Zp6NYsA438i1t8l1tdbgQrvY3aJcnk13L7AdxQbM03ZaH295p+BuzR+Dm14O8+R24sRDYo2rG6b5SGW4zTC6PT6uVWy7BO9Kavm4M7nDXkH8NZC6WexdRpKXhKvhgus94ciJc2/SXbF4bkUssxVsWruCAqhtj8zRjX0ebaXlQy8Ilv6dm9bEXskkryxv7sXK02bcq3Hal7eSuvr6XRvOYALdom18U4Cex/N+OINKKcAX4U0YzLhqf9gS4ItJetK2X6rJ/qwL8VoRLRZam+3Jbp4U7PCzLf43kHREaXuSirQdXtqtabvHkxI9Z7iMiXUXbfBmkEZlSjQKtNp+rCC/s0fXHq8Itj3lt8yoAP62RTeRirdRyRfB4RjcunCrpChurGzdyaCG4pfZU+9yu3t5/h4NbyC+BcEIHHblJBhQglBVQvIqf1sWDvznmZwElkwqreOZC5cMsLPMB/1SipJy1uO7+tId5NIzidHlUhOsffe3aeK5ZtlA10c0opRRZ1N2Xq7htoOri4KJlzRN4fwc5q4mSa6gVAb6e0Yzbq5moCnd47Gt9jpTYjj6tZqq5f5eHVC13WRCPgeD6QkXb/JYA3wkiOmNjBE+kNf0jJP3Fi1WvwHCHW7B5F4kvVVWdkQGyK501Foc5DiYU3OEXjPx9AK+YkfymT2qPtHUsGd3TGzT30HBHWvCdJL4ctJLWjpO/ppFaRk1zw+ZRE9xyCy6Y10LgHyFQs0ZYs/WO908sUbPGJSSHaqk7EpjBgrnS8+TumThMI/ijtKZfXQvU0TKR4JZbsGWdBsgjIOZGMdIsZcun7Sm4PJPN/S6qp8hwfQMiclyxYN7fbKslw8ORXe1K+8Vx/bGkWOCOJlG07RUipY0N3HMbnudw63iL5M09WX1D0DFskIpihVv2WShkilK6DcCVLfKwe0ra5POZTO7FIMDCxMQOd7Ty8upJyHoQnwxjqH6xspvATWkt98uk6kwM7qhh1zVPxRBuBPHZZlhJ6X85SFG5NejRWlHAJw531NzgYP54b4irIPCPja3vIZwC/xDLzejAPapq/CsKsDBl6wZ3vCnHts8lvBUi+BCJs8IYDhwr2AeiX4jfhjkhP7B+gMCGwB3vS0wz7aZkCURZTP+PehJnEDgpgPf/h4i8JuTzBHYSsgMdXX9Op9NmKI0EghsOd6qcRKS7WCgsBD1NgIwCqgKo9Lx2D3AAxWEKDsQrpJWO3eztHUiATWTJ/wE2eSQR1BfQ0QAAAABJRU5ErkJggg=="},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAFsAAABXCAYAAABr9DniAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAAD2BJREFUeF7tXQ1UzdkW/9989sEgkShFVCLpQzV9CJWSyKQIY4Rp5pmpGbPMez4eY4aJeSxMxpthlGF8pOhLdUkUynVLhXRfklJJqbhFZYborX3H9W63e+85//85pZn1/mu1Vqv/Pvvs8/vvs/c+++xz4jHd7MnPyXEU3S2zGDpYZ0bPnj2MtTQ1dFtbX/ZWV+/T20h/eB95cUXFpc1qarzWXj17/l75oOZW796977W+epHubW+fxBs4sKE7DY/3toVJ4vMX9+3VZ56mhrqlocGIEZrqfXvQkqle3PBbVfXD4kfixvOa6loH3d2nFNDizYXPWwE7+cyZ9/tpaH05xsjAXFNDXY2L4FzaVD6oeVp6rzJR551BYfYu9iIuPEjadBnYmzfvNrGxMd89dvTIaTraA3uTCE2jbcF/SirFDU9OzNqxdS2TkdFKgyeKR6eD/eOBI45mYwz2W403G4cS5m28r3skfp59vfCXHd9t+TQ3N/dFZ8rQaWBv/Hr7XEcHq50O1haGnTkAWrybW569yhBcSwkLj1hSkJkspsVXlg91sCsLCwfdqnhwdOL4sTO0NDSo8+8MEGR5VlRVN9+tqvpkjpfXIdp9UQXjyPETnzhYT9rZHWwyKVDFJeV3bhbemb5sWWAlKS9pe1pg8y5cyLhkM9HciZZg3YFPbf3jFwUlJcFzvb1/oSEPMdhpGRlTh2lrJ+jr6fajIVB35HE190ayh4ebD8MwbSTyEYEdfSou2Hmy9Y9dGSuTDJakbUlZZR3T0mRu5eJSx5UPZ7BPxSXtcXex+5Rrx3/GduA8z53PtFi1amUpF/k5gX327LlkBxvLmVw6/LO3aWp59kqQlzPbb45fMtuxsAY7MYmf5upgM51tR38leojJz1+8Om/x4oA4NuNiBfahw1FH53pPX8img78qLQCelZvnM8/XNwV3jNhg/x/ojpCWVdx//mtMgu2OsE03cQDHAntf5OG/B87x+g6HIS2aO2UVTMm9Cqb6YT1TU/uIqan7XxCQV1Ak6WbYEB1m2FBtye+6OjqM7hBtZoyRgeRHd8hgWqKo5FN+/0GL18cfD74vEDxDdYgEe9OmHeOCl/vf6uyld01tPXNZmM9czs5l7pRWME+bW1Cyq3wPH2LSeFPG2W4S42xnRcQL1ViYf7PU3W36aBSdSrANXV37Ju7e/dhQf7g6ihHX9/z0TCb6dKoE4M56+mlqMP4+HszMaU6dpvGxSReOL/1gvkp/phLsk7GJAo8pDva0QWhqaWGiE1OZmNOpxBrMVraZ05yZ0BWBjJaGBtumKulhJkYnpE5fFfLhBWWESsH+KfKXwIVzvI9RlYhhGNDkyOMJTHUt54UYsUhSTV+2wJeYlyyD2yXlYls7m0Gswb4qED4ZN3YUtXwHaPO6reGM1LlRHSVHZmNGGTDrQlZIHCqtJyqevyd4+ZJQRfwUanZiEv+Yq4NNIC0B8m8VSYAmdXq05JHlA1q+LnQFNSfa1NLSlikQ6gcEBFTJy9sB7LSEtKHmVmMf0Eougdn49vsDxDhBZCH/wGyh5VjXf7aC8ZpKJ0N8Piv74tzZ3q5IsFP4qWecJk+aQYzOa/vMBWgI25zsLJlJ5qbMpAlmDGifqgfsP8ye/ILbzPXC25z9AS3AQbtPp2QYfvTRB+1CrHaaTVOruWi01QRTJijAl5k0oaMWs/n4KRcuM2fSszj5B1qAK9LudmBHn0qM83R1IHbRsPoLWrURGx8AOSQokBkzaiR2GxzC/IIiJmxPBCtNh1kUvmUNsdNUpN3twL5bXPw76f4h2NGgz7/CHmDo8oVMgI8HDnacaMApbw2PYC4Jc7Hbgxk7uPtr4lg8+VxmROCCuSukHb8B++fIQ/Pnz5kZhS2REsKw8AgGpjHqkWjQ5n9Q12Zl/cIqNTwCf9kACgCKQPJUVNU0jbeY8CZ8fgP2pUuXCy3NTYkKacBJhfxzG1K+rgZaKlBkVDwDP7jPyf07iJf3p5JTA4KWLIqBPiVg61n7aFyL/6GJNNkUumEb0im9LaClAOPOPKAHXxK+eQ3ut1FIl5VzPd/L012SCZOAHXH42Of+3u67SLjianXYmhDGxd6apCvitv7BX2L7lIO7viFylvcqq55ZWFpKYlcJ2LEJSZfdnOyIIvp1W/cgnRAkgdaFLmcFFkQ2Tc0tknQprQeilJANaHMH/XGRWV7O7Xsjxm/euKZQAvbN69dbSNKokIueF7xaJRZgPqL370AuUIAJABxz+lwHRyuJw+f7UgEex+SBLCA3/+i/ib6zNCrhmTjO7peTGPGEhBsA833EUZUsIMOGk2XDWQxtXRtKnMu4LMxj1m4Nxxr2ni1riD5wdn5BqZvbtNG8Y1ExK2e5u+7F6lUJEY4JAe1ALbtxgJZqW8zPO4jjYK9FK7GSY6RhoKi4tMnewa4f73hU3AFvdyd2hlQOdJTQLnbWTNjaEJXfk+2q87Plixh/H3cSHWFwlIRWVNJfW4fHI3WOOCDh5BtwbagUXZwPiPoSbGYSqd1O4V+azMu7lldnbKTPeSsax/bF7N8u2QlX9uB8MPm2NGJg3HAV+s6MJytkjUk+t4qXLcxuNDU26o/SAmXvUasyHG8Oy2hYTrN5aIB9p7ScCfriK6xuSVeT/PQrP/EEAmGz+dhRnHc/UWDjgBL0xUbWmwA0zAig7OS7FAts0ojkSu6NZN6TR3VENcc0wMYdsCwquKEkCkncvknBzhBcO08MNirXgKPZuAOWBY5GrN2Vmp2WKcwkBvttaTZO3I7SajaOmbS/lPSsa39KsHFmCwpoeN+V0QgVzcYJ/VBhE1szQmNBwwZsCFshfCV5JDb7bnHxcx3tgb24MoKdbUhZqnpQzoXtggYVt+OOBWUCpXxozCRJNJKTndNgMtrwHVwBFdGhluuoyIFNnA1VTAd3fkMi7pu2uMt10twIdBiVkPo9Lyvzyv0JZmOGk0iPikhQ05DN4oKWCYHx4m4i4KQbUPglncv4hBeXmJwx3XHyFBSxqvc4dhtlSnAHfnDn11Q2iXFy8NIx0zBb0XEJhrwTJxN+9Jr67sckYONoCcruoUwR9IGaIWzGgGuvaZitppZnbXr6Bmq8I0ei5872mhrLRlBFtDgbCMpMAG68S8N2SmXHnUk0zNbtu+UNtpNtBsK2GMTar0jBhmKYgODVKpPxkJSCDVT58y44Hwrko7VqxDF7NE2IIPfGtRkebraSPUjSNKtUMJz8sCLbjRsVoOJ1XIXBTXzRSnady7i6wc/PZ4sEbFo1fsALFTMrcjY49honVYsDNu4sAl57Nq8hLvIEPvbOK/uIRDHPJWDTKj0DXmBOlq1SXOunyMHh2mvgTarZUIfo/6FqUyf9YCiHjvNhgUZqr+H3N+VnpCtJ2c4hbg7d8F0H+62oBoONppEk8AFoKI3DLZ6nFWLyL2Qlzvf3ndMObBrxtizgoOFgUmQHp8jB4dpr4I1aiarSNpR5k21LM+qJOBwzWnqLwxvN3rvvkNP782aiy09x589rkwLH76RH8BSlKXHstbRLLrXTsHhZuy0cW6Mhrob6PlTZBQ4MN0XF1U7OjnpS2nb12TnZ18Qmo0cOwGHEhgaSVU1NLR1WfmzstbQ/sPtQFoFzwgtMVGRUHFZtCPCnXfQZz0/ftmRxwFqFYO/dF7n+/Xk+W9gASULLxl7L9wP2H+pG5EGHHDXE0fwLmdggS3lDHSLwpfHU1j9uNTYxaZdN7XBa7O6d4t91BnXNjZKoBBbuoGHq4zo+ZTxpAg19yJ86aOcgpULExSeFT3e2U12+hIsCgg53yUypO6VsaAP9WqvhRuR2K3OFh047y3bLjhY36wbTGufYCJcPIrH/az6lkkWU7V+RVivUbPhjzKnEFTNcHX7mMgDcNjhLe+mqkZa5kZUNluJrQ5dTiTpk+cKlXeMtLKDoqUO+SelFATnCnBITY0PkHRq44MrT4QAom5tgewBJmVy0zloq43/24mUf//feS1L0XinYCccT9CY7W1VqqvftlPutcey1/A4JhJDhEccl0QbbB45Kw30jpAdaVfUrzCsQurtPU3pliMr7RmJjE9e7TXGgHgri2mtlOyQAuuTWHWEeU1LW8dYdMD/GRgaMsZG+5Eh2V5zhqXssfj5qsM5QVVf/I68tElwR5JqbGFO99wfHXtPclWE7C9jSw05M3o1Cr1mzvM6qaosEGxoXiUSP9YbqDGQrhDJ6HHtNMz9BS25lfK7mF4Z5uLmuR/WDBbZAkGtmZDC0QKNvHyr//AHHXtPalUEBQPr+duk9oa2tLdbVTlhgg0Bn0tLcJpqanCV1mJDq9Fy4EjlG0to6ZAcUCK4XFolcXJzNcVlhgy2Jv2NjZ82Y4nwal7kiOpz6OlqJexI5UW0fPKwTm44bB5cKYpdcswIbBEhKOrvaeqLZvzQ11Fm3lXwwjGN8NHa0UWCRvK98UNOk1tLT0MzO7BEbPpwA27V3/9L5sz0jtTgAjlOvQaMohg0IbGhLyirqqx/WTPD29q5h0w5oOYENDU8lnPJ2tLFLYOs0UWDTKIphCwIufV6BqMjVdYoZLr08HWewgdG+fYcMnB2tb40YNhT7SjoU2DTq6riCoapd6sUrsfPem+NHwpsI7D869u+Rnh6SYW1hhnXRgKoYuzsuZJqf/fYqU5j/kb/fbOIr3CiA/QfkfH7aF5YTTLajQkNVmt3dHKOouPReRWW5k6I7+rhoODWwofPo6OjhurrDzlqamyqNPZWBzebWBi4DZdMGtFmYd/MH39nen7Fph6KlCra0sxMnEz40Nxm1y0BPV1NeAGVgdxdbnZaZfamttccCPz/PahR4bN93CthSIY4dj42YbGW+ZMjgQT2lf1MEdnew1Vfzb94rKi5fGrpy2UW2IOLSdyrYr4Xgxccn7x4z2mCZvp6ulqIKUlo1dbiDlqXLLywSiYrLg/+2YnEWl/Zs2nQF2G/kiT+dHNTQ+HTJzp9+HcvwGEnxCq1KUTaDhhVgcVlFirj+yWqa/zsMJUOXgi0rzPh3vTzU1HiLft3zbaCRwQjOp9VQA5S+r6iqbqmtF18vq6xavfyDhQLcdjTp3hrYsoM4cfKkj0YfrQUjR+hO1dTS0KZRt3K/+uHTqupaUf3jxjMvX7w6sHix332awHHh1S3Alhe8TSwecCYnZ1ZdbYP5gAH9bJ+/aFUf9E7/wQMH9B/w8uXLnm1tjFoPNbVWcWNDY7248XGvXr2fMW2vahufNmcO0xmQ4enpeYMLGJ3d5r/u8AmVXDab2gAAAABJRU5ErkJggg=="},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/insta-79@2x.80229821.png"},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/plakat 16.f7c3afc4.png"},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/insta-81@2x.bb1ca43d.png"},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/insta-80@2x.65108f85.png"},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABIAAAASCAYAAABWzo5XAAAAAXNSR0IArs4c6QAAACZJREFUOBFjXOei9p+BCoCJCmaMGjFkQ4BxNB0N2bgbTA4ffOkIAO3rBk90DfRRAAAAAElFTkSuQmCC"},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABIAAAATCAYAAACdkl3yAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAW1JREFUOBGdk79OwzAQxu9cCgnq0A3GLgh4BUQVOiAxMjKwsfFKPAQINgbCyhNQJAQIBiBOUjWJAFGR4w6aqLSJm+Ih/nPnX86fP0Ps++uRry+SxFuGGRsRLUSh15ZtijA9AoRO+oGXs8AYYkWhPgFCNw71nqqr+j4BPTBslWFuFdhvJfoUAXeA4BbnbffnMO+9XqsfePdRoImPeW2CCYRzz4e53SRJlv4oUgU2FZIRTbDKEBOsCgQzwGgvlX2mA5fFbLGYN6DghXtHxsqynUaj8TqaL+NCkAQENqAvF4haMpfbYchmEUTCSj5FzWo2n3n3Ux5DJIC30h8XgkQTNtsZV9GmlO4Q8ZGhKyafTYAyCOuzLZrU7MWNOaw5Q9OumWB59abbMVkjB8jABMkSp8KqQKbBcFyTMp9kIOnHfNZVFnWQH+kxu2mXheUFe6vMJ6OgCRjQAcQ97fQDfTXxisd3Fsylsjj0DwtC/1/6Bv6dmYlnV8O4AAAAAElFTkSuQmCC"},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAIUAAAAoCAYAAADQWDkMAAAAAXNSR0IArs4c6QAACvFJREFUeAHtXG9SGzsSl8ZmK1sBYxeQr/E7QcwJcE4Q5wQ4J8A5gZ0TBD6+T5gT4K39vgwnwDnBmk9bFaDMn2xt1bM92t9PmjHDeP7I2AanyvMemRmpu9VqtVrdLY3l/c2VEpFLCdV1hOysO/kjWSrdRqonXqM0gN+TSnZlThxtlHbcCYSMgof+VVV5al8oWVZSFUHrVkjQdOTJc+ixufvrK1dIsVfY2pFpzbNt4Ym9NBjhiPMkPgzv4kw64mMUJqgTQv3YcNaqSbINeE3lAZVxbWTh2NTnCQStuJNKdMcIEoMhROveG9R/9X9+Xi+9e6wbAz19APwlaPRYKvEf/q8pT9Qebq4ON7Z2vj6Fjn/7X79f/ssbnAKvQgJKki/ZxX0XNKEook6BreXyX/5eKvXiqcxW6nmiCu6baVTAxzfUu2kw0TrIsTLyxCnK73KOqCcpBPGkRJ8VJOpf6H8ZPL2nMkEo40kKCY2fA9h53LVSUCEK2zvVMMH76+u6lOJ45KljlO+G6xKe26DRCupUv198GA3b6FADtM4L29udoC7uTqH95Q3PMPhF/B3lndxheOCpMENv1IDlOADcBeA/2ihrXFtpZX9z8u2hGLppMGsi30urj9ZRFphgpxjYImd3Ft8bW9uNMI27m6sW3puwlI2o9QnDzetZK0UcMQxiG8xwgL5TQfgeB5dUxpkAYdTvvWFXSO874BKVwghteAYY6Thqd720043S9RWkARPcwUztjDx5Brw/0mZclIbNu99OzwbWBsZXCCp7GbP8y0Zp27XBe00YJ63xAmaNrpdeNQ0uqY4DRt+EAqFwkuAevMGhnkVK1jNnEXwULCl1whMvieaylJu+yQqt37QT67X6kKoU41moZOKAZjHu+evef8WgHAfLZQEGAk6l+EfWEhPgazglzomXpmwB/GvdH26uobTom1An0SXhtXiyaTdVKbQnDirwC7o2xOJg4K9UWZ5kAQajka6H8NqEs7+kthIPo1HNHuflIBE91RGFHUB6jDQaL9fy7C0lKgVnoOcp+gKCztdzmqIvgiBijzMlCR+OY5l1Ts7r8W57yZzxvAN8W7yXg4MVQ0SWFnq+HC/TtWRCUqk2YRUweOaCMlTgLTe0LyDE13AUEMBE7wiP3gc0FCII4XmYwZwt4q5gMVPeirVelGbaex4RwEAM00CeVUdPH/5KMw0Zffq2ufUYaSXBwkpejJfgJKAlLDchqZAVePRuwB+UAUu8uKS3vGkddcg68wiGBrBBA0TOC7l8zUYwv8SwAiTX4Gf/i7Cx7EPdZkPbQziOcJGrSL0IkwqASsoPIT3yNNfI0zwNMbNwX7veD0nVD8bAYWYK02Yi4SjC96hCFTYhkK9Ycjo2FibnqI7nySaTRmjfDfOQ+uxJWiIBfHucVIKm0s8DzEwTEVIDoXgLsjjAMoo80HQhvQWrCwMxPgWyZBRG+G/aFumMYoCqPl7zjRBWM5gOKGcV8A5sIwnt7wikweHEJTmw0/I/b3j6PPQnyCNS9Mfav5p3Iwuil+hoPqc9PUBYcmAtmMFjcqloQ4ezijjIgJ7awAOuQ3ihnJYNPGGgtGU9QLYIc4DjsrnmrNWg9HdUDGZt50B24STmqhTkVptJrRiSzqqVYjDvwOQO3JDq3c3PC5O7mOw7y1kPuD0/GdSZhJosgfNIpXsvheNO1i62hEsoLSgVg1nY30ExfJ9ivoKhYsDB4qw4QEaPYe2XrBbojGHwbjHYzYE3/Dc2vjpw1LAxJHsSYSv2hyoor/lO8NfC1vZhFk3mWdRIRxIcFISHuVYWziLqaUGhDFUohUvFgHLv2vhbi+DFhuZClIINc5Dvb34WEYXUcReFrXeZisEwDwPpMvGDrULG+TWYXbiTuDDVYf5P4BC3bZ1gveMJ60M8hsU2UdA8Q1JyHFxUDPgVcD7Vsd4J7vc/2vAT4L/kXXI2cQt2FoeNNJg3iNN+1rFD6yLfnVYINLXMeTyXPy43cTylCdg4hFDK1AuKmRBN0I9ieJ3U36BPSfKKa5b9YAieRDMOZ1W2ksBKAisJrCSwksBKAisJrCSwksBKAisJLL8EdPQ/LzaRcPoX0sm7yDeU5kGTCSzkJz4hUYFTWTu1LJo86c1sZxYcD88mHYCdNU/BEBy7xWdhHpBnuUW6xbX95IGfTBAHm4qpSS79aQV3oiOHrsNtR5+RM2oj6YMckOpubr3bjdbzfWHJq7jGpiljvP/gDT9pHCgG37PzHLKNzrpBO/rUl3/IB/mOXlCedhob+zCAU+cBbNwdWVXAZF2Px/H1zPM/eUAe5EtSjiNMETjFwWjIbPDncPmsz5ADssLMBcoKcyaz5KeseKGlwEzrWwFnADGJxJnA2W/u1/UMlIlqznriBgm0CYAFFLCtuDaZgMIs7bKOg5HWtO4v+677f51oIU09rKPlBZnWDO2fbd7NGdJJ5LlviE028cwS6TVgQu9oGnlX0jt4JqWlQGNmFYdz6mQG6fdGFlPo86Xf7++2u81ZNHG+QysYdm5bpO8J71MczlIqBWcVDNwHpLc7ZJp3mjtTHteN36NMm2r4ABiQvSyOsfT1ANNCv8u/vFELzzNdRrHMqXmtoP6nF3FWaymVAl+AGZOpHK0UODeh7+PymcSzDMjSyhGHw37IMyA8FR43eNP05PHUu9SylI7XJr7ynDrv4WsplQKWoU7TyXMWZJZ3vqML+2Hmf7dnzlZEZx9gBVxb3oNjkvgO9dgWJx5O1Vi+kctpmRoHU/3AdzkTMl266IMzAmc2uXSchDtnlhK5zyVk2p3PMJ2sZ3+XdEJQT/HkiU0E8RRHCP9rsSIWRD0w0fq4d4bOcAiPUHcAx7lhrEccZHIZlVFHcgjtwxEcIpE2IhF+FloLJiCpLJ1SGHOmz1BcwJPfC7qKzw4u0IF9fmSMMv4t8kJTs13g9wP4V5oKDiVjRtagDBVYOyjUTnsa6us4HIRvcuvAaWJSWB2IDtMnrt+hTfwKQDOog5TL9Nh8B7QTlC+dUlB47AAcrEMkgcYX3vWz7zE3xhVzfvAtQHtWslH+0aM7lB3hZxmm5p2zW1swqU6fk7vgcmwGXzCSqz72zcgUFuNJFLJUPgWXDrD5nrOJWcfony4X8MYz4vzHTr/mk1n+MAi3ODX8GR9rl2f5/kObd34/iyQYzb1tz4JITnDpiJEpFRUyL4ZpLpWlCJYOxPOHcT9HAGW4RYy/73vMU884W0HOA47HBtVIujhfeowcC0x2zp2VLn6spY4IrMufdoCf4MJPyCTJiM3YA9mO+xkEKE0PZ1+RA9KnzTokuFSWAksHo47LpNQry1kf5zFnSucVALgUmZkoK/4B5pm48B3sQ9C0zl1EI7koA5omrAgskN5KYP3SKAXNFzR6Ezy1yVjKBUE/NXcpsK9eZZYMLiX6APPxrAzxcDNmtc5dZNEyy+xjEjAZ3kRDQS5j7suHVOoN9xyiDOTfiD/fvt35T7R8/K5TsDLzC3d+AQ9z14x6zGM6Mz7ofZIZfggtrnmcZOdvdRVxQr0O2VyagY2DtCtj7iK6ExuHGSzHXMri6oMy5i6wFEFhdS6jPXelQMffYCY3gwbH94H4J54TlQIeMCyF+pGVg2A9NpYwU556zON2ZnzQnwXE8R+iiwH5hlc3VJT5uAF/AEuIC9PfhFXs+VFOJl4cQJC7YKYzrj4oM2GwuMz6JMJEN1d6CaFjivF7/YvJFR6Ltz32TsZXR94XN27/Bz8+X+/gUuGpAAAAAElFTkSuQmCC"},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAkAAAAOCAYAAAD9lDaoAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAAAJRJREFUKFNj/PL+lcG/v4z9vMwsgYyCgh8YsADGT29eH2BgZLD/z/D/Ah8TqyM2hYz/378X+Pzv9wEGBkZ9XAoZQaYTUghWREghXBE+hSiKcCpE9zEoSP7+Y9zPyMAgwMDwfyGfsFgCiknYFIAMgSvCpQCuCJ8CsCJCCsCKYNECcyTWuAOF9qd/fwr4hUUbsCkAiQEAdCV5/E3+sHoAAAAASUVORK5CYII="},function(a,e,o){a.exports=o.p+"static/media/LOGO-03.74646767.png"},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAKgAAAAyCAYAAADItpCRAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAADCFJREFUeF7tXU9vFMkVf69tFgkiwX6CNVKyiqK1M74lGImxhDCYSGtLcMhp7VMOOWCU5AgeyC05xFxyxeRqWIwUD+xuJAZphkSKoh17UBQpUXb4BBlL2FLMTL2ourt6atrdXa962mS61z56uqv6Vf3q/X+vcOrCNYKoP6ImIbRBwHrrVfVp5DMx/5y6MF8BwNVDP/tjEjj3X9f/WLMZM+rZF5WFswc49imhUwagCfUMAjSBqDm3+vjhsHOo99U67dS3kDvmk0vfLRNC9PqGBsF33e3FWruTNHZ/XenuTr1aiXp28vz8Ejr4QP5GgpZbr6rrSWN+cuEnZQfoBZcm+ZwAnM1i/zhzYixAtbcJaHPs7f5ys1lLXMD+ZsYAdIgxdWJcYI6N3wQBK4B4No5QImijQ+tztx/d5SxGMji8g2wD0M8vfcwCpxwXQcwu/ulfiYfWBNAfnJ8vjTv4tQtOgoetxtaSie7cAFSeijAxSLSECJ+5BAPUWvWtQ89ELYBaSCLYJsQV/RlHiAVw8KbtmGqMLys3SoTwABBK3hj0BgnWEbHdQ2ojQQkIJxBBbs4Z/5naSdFdnK1ssg5YNE2jDVAfnJITniWip61GdcEEzqwP5DDzxb0bcNA4zuASjlADxDMA8aJFnyAAKNDLVr1aDk8+MCbBrZ3G1hqHOA+c9MLnmrsCaeHq7UexXOf5vesrCChF4RnJTU/Su+m0IE0j4jk02TwTx0FLpfJZcfqUXJeSZApje3tlrrSLm38U6HUlC+dDAr2GqL3TqJ4zLaoJoPL9qZlrK4DwO2CO6embJ174nHP7A/GuzAGbBLVwaBMBPwKAzbk7G4um78+Kg6aZJ5mrKdVpkFFMzlxrIsIPgWjX2dufGBac7v74tomNSpM1vWyA6h/MUZA5ANXHPOj2zv3jL8/bSQR+cfd6BRBXpUg/KbolDjgH1AIHJKc9gwDLl+9sJBoOeQLo5My1dVcNI9rtEpT//qrazAIouQPo5IX5GgJezBKg6uSbxvS45/g3UrQLpNkksR63OQrgQNCcW92Ytt3EUdiwsIjXvSXUE4utPz/btKWrECLeE8nzHamHmsDkcUZPFFGMDqoWRW16V9B00sn/8t6NJQJ4ILnnlTuPAneSzWa4IHdO/McVGwKmL1c2rDjNqAGUhPRQ8N1JNmuVOxEfuCKIdnca1Vi3Th94ZoDajPn87o01RLgJRHfnVh9F+v84G/DFvRtSzF9MM84oAVS6/RDQtdK57iTO+ujPjAK9LB00ZCGyfGsmDuqP+TUgToCg+zuvqgOuqPBiKmCl1R/VeIEeS3D/yupG4pzhbxiFDQsHQLJwJ+VaxLvWO8KqCySiN87efoljISYBNM2YCqBp9c8wQAHg5dydjUPur2QLepT8oN6XmlQjW6450hw0iRjpW+sRLXEtxNhQpz4J0ZsuwQJnzKw56PsS8UcXSfIXkqjp7O3PcpiGLVhHQWIMiPhIAojeAMK683Z/zWYREgFKtAsIazZjKh2UUohmna7C6KBETxGg7AZPjgikIwdQPdQphOhwOFu8/uIbSQTb7imQTmSAjvN275wN0NX4gRVP0L6yumEMFER917PKwoTjnPimKFZ8V8CmivBJo6lVr6YKQORaB7UVC1FW/Njb/QVx+lR72NP+/N71towGpTWUAj9oCv1T0jUKHCXsB9UTPYhovdWoLqfds1E0CllWfBqCw0aSHnu3SToZEM9+JAmIOoK601crm4mRJ/3dZ7++XnYIvZQyFItztx9bObS//6MrEx+Mj7nc9/8Z+ouKxevpddxcCc6ejsKBfG8AlRMNgDTlae/rkNBEgmWOs90Fp4AnMgqVVofV8gbe7DSqqQIFHFCYnolLFrHNATXNMyoS470CVE42cNoZ/s/wQspo0H+d8aab+EHUIcDKSXr3MCou7+qcY+OfAbnZTPJve+7OhpuiZ/Pni9EnMo0NLDKvbObgPpuUDzp1fn4tSGNkJCqb5vzWcVC1IMOedhekOC7zPz91xySSIdgaIAWhSyIoI2Dg50zDOSd/fHUBxpybrrXs5Z1Gpg6aNjrL300Jy0HiCECnK2h2OEPX3u+bJa1qLFa6ne3EpkjSQJJDytMuLXsBVPHT6OI+8SWgWLPVOT0Rp1UFCLrv7O9XbD0Qn1/6ngytsrLqEeHW4lf/TMwPMAHUlVIz85v+4R0KpCPEQeVGSOU/usbFFpzyeU8sirJMaIirifH0OnLj+sPM7Scxe9njiGUgqhFCh0R308aQCtPp0kBUOuj1Nk2pgHFrlLWjXq2rAKcWVxPkhpG/c8oL4xJ2uMngYRq8wzDc3qTBTvgddgFYFpN928aQRXNsmrvdpqlojj1WgR48BmiBNrOIpBwDtIi7WiCajgFaoM0sIinHAC3irhaIpmOAFmgzi0jKMUCLuKsFoukYoAXazCKScuQAnZyZ/xkg/BQBnuzUq/ePahFlWTQAEgB1bHMjZRybHJQ5q6w/FLRtqqOSA2UdSZJhYnDQbUV02KFNtYOueGgbVAhoJ2i2Glu3OAug1ron6FbacGp/vwCSWiodOUCnZq79FhB+KYB+/7pe/TlnAWyfGUw5s6/VUTX/3Hm5cfmsI0mcUhoiWOMCTdKr084pKZfvqDAo9/nwuso8BxxzZAKO+5dU018MgPbjzx7FlplSMhXQcZyBcmrVOE2W9RLiQCcSbsVB1pGkuKZsKMQEICyoBBqbDPuBw0nUdvb2p005B0MDVHVDUQBN6MSXe4B6sefTbkMGmbDr9iVl9ntK4picxAwux83qOVMSjs6ZOL1BwxxUraEpN2JYgKomIDJ90e3PBdDZqW99GK26ZLV6MeMctYhX4l1WnrYaWyWbDihFA6grfi2bsikOKmvsFQc2lTMPA1CtEZ2b/D01My/LgT6KE/O556BBepmfTKxyIoftuJFHDioBqksUTlM2vecWgpDpixdNZTlDAVSpY74aphKt45pQ5Bqgeq2Q2gxNzMWKDY7QyCtAXbHtt2PkGDE6QKVurTo0J1UPpAWofngUl9a7Qjtv9z4M67+5BqgSZ0q8K+ApMT9Mx7c8A1SJTVuAyhxTzVMQWyaeFqBh8a7tlyfmI5LXcw3QfuPWwS7NfbHB69MexVHzClCdI3EqUMNtNf2+WU0XMDH19qkB6rfwDHPnvnficOvy3AI0SrwroGmblLpZRBYAfXzp44rDLPmA7sHDxVo7sZTaZMXr4p2rg0f1fdXr7aO4cBqAJu2X/ltYzOcWoEmnzrNmfeswZc1TFgA9Kkd9VKDAL+t+IPvUy27LBz1R4kSV4hoT943Pw77RNACNU8cUU4mThvkFqA9A6fMkxEOcB8G9BST1jRdZAFRyUI5BJp9xugfrXA4q/YYk74Ly/xStniuYdgU6C9x7jOIA6ot6ryNM6PKMNADV+uhH7xfRhN9FsbnTqAYdsHMJUF3P4gAgyjo0vZcFQE1z2P5uCnVKsf6u16twOGfAuRJauwc+1VCrR1uA6iKcQ7PuHsslQAMjCOglgRPLpRwS63HWoWmhRhmg0muB8mY9l7tBh3piOW1/etPdA4EjX7snyxagHN1Z1591IyqfAGXql4HeY3EJWeD6COrieXdDmQCfxe/6RvcErPS72/EvWQt/hwmgA9LKD4ZYA5S5X1HXHeUOoHpve9OdQEmWowkwI81B/S4nWfS7MgHUNTj7TSxcr4jKfeD4WU2OeH0fohz5uQOobSgzzjosAkBdsahfHpuiKRsHoGHfqLrAgQNQUyjzEEcPhUJzB1DbKJGWPDFgHRYFoIdAaulW4wBUzhF16SwLoEzxHhht6sD5GWlHDtBPZuZ/4yD+ioj+igjVKGAQ4B9a9a1/m0ATxNmZ1+HI8dKK+SxE/Pt01Kftd8UFqGfEBH2f3K0yAdRGHVN7HxbzRw5QlW6XBD5BdPl1o/qVEaB+ois3ShKcypDYMM0zqHelN5Lep6Pet4K9axEZ4OG4mcLrNOgbNQPUVh3r75d3vaPc5yMHqKpJSgYF/qJV3/qbCTjyBAPCWWnB2tTCeK0UcQUI25w71JXYBAeWQMB6XAM00/f6NUmmx9zfEWHF1N3Oq0mCJRTQjKuJ8mqM5JXk0Bnb218yZsf7z3PXVH2D/GbTO2q/pCuQGzhQ6oRM/ZM0/A9fq/Zc0qGDGgAAAABJRU5ErkJggg=="},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAA4AAAAICAYAAADJEc7MAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAAAIxJREFUGFdj1LXySmBgZLC/fHRbIgMBoGXlZcDMxNjP/OVrIKOutfcCRkaG+P///y/ApxmkiYWJcf///wwPmb9+dWAEWUJIM7qmCxcOfABrxKcZmyaQerhGbJpxacLQiKKZ4f8GRgZGB5ifQM5DDjsUGzGdzXARFBDomrDaCNOsZ+PVwPTl2wRsmkBqABEOamle+eCVAAAAAElFTkSuQmCC"},function(a,e){a.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAA4AAAAICAYAAADJEc7MAAAABHNCSVQICAgIfAhkiAAAAIxJREFUGFdj/PTmTQID4z97PmGxRAYC4Mv7Vwb//jL28zKzBDJ+evtqAQMDYzwDw/8F+DSDNP39x7ifkeH/Q14mVgdGkCWENGNoEhT8ANaITzM2TSD1cI3YNOPShKERRfN/hg3/GRkc4H4SFPyAHHYoNmJx9kVwQKBpwmojTPPHt68b+JhYJmDTBFIDAMfgW+Nj5fe9AAAAAElFTkSuQmCC"},function(a,e,o){a.exports=o(58)},,,,,function(a,e,o){},function(a,e,o){},,,,,,function(a,e,o){},function(a,e,o){},function(a,e,o){},function(a,e,o){},function(a,e,o){"use strict";o.r(e);var t=o(0),n=o.n(t),i=o(19),r=o.n(i),s=(o(47),o(48),o(15),o(10)),p=o(1),l=o(21),w=o.n(l),c=o(22),z=o.n(c),d=o(23),k=o.n(d),m=o(13),u=o.n(m),g=o(24),j=o.n(g),y=o(25),h=o.n(y),b=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("h2",null,"projekt laterna"),n.a.createElement(p.b,{to:"/projekt-laterna/kontakt"},"kontakt"),n.a.createElement("section",{className:"contactDetails"},n.a.createElement("p",null,"kontakt@projektlaterna.pl"),n.a.createElement("p",null,"+48 602 439 801")),n.a.createElement("section",{className:"social-media"},n.a.createElement("button",null,n.a.createElement(p.b,{to:"https://www.instagram.com/projektlaterna/?igshid=1ama6k71e24md&fbclid=IwAR2zkE5gdUxncRjTMfx7-jsX2Ka2AVt1IGc_7dmZxxk4KQCrOxOn-GvYNPQ"},n.a.createElement("img",{className:"social-media--instagram",src:w.a,alt:"instagram icon"}))),n.a.createElement("button",null,n.a.createElement(p.b,{to:"#"},n.a.createElement("img",{className:"social-media--facebook",src:z.a,alt:"facebook icon"}))),n.a.createElement("button",null,n.a.createElement(p.b,{to:"#"},n.a.createElement("img",{className:"social-media--pinterest",src:k.a,alt:"pinterest icon"})))),n.a.createElement(p.b,{to:"/instagram"},"instagram"),n.a.createElement("section",{className:"footer-pictures"},n.a.createElement("img",{src:u.a,alt:""}),n.a.createElement("img",{src:j.a,alt:""}),n.a.createElement("img",{src:u.a,alt:"",style:{marginTop:"9px"}}),n.a.createElement("img",{src:h.a,alt:"",style:{marginTop:"9px"}})),n.a.createElement("p",null,"Copyrights: Sabina Strzelecka 2020"))},A=o(27),f=o.n(A),C=o(28),I=o.n(C),D=o(29),S=o.n(D),B=o(30),E=o.n(B),P=o(31),N=o.n(P),W=o(32),K=o.n(W),O=o(33),v=o.n(O),U=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("div",{className:"Footer--wrapper1"},n.a.createElement("h2",null,"projekt laterna"),n.a.createElement(p.b,{to:"/projekt-laterna/kontakt"},"kontakt"),n.a.createElement("section",{className:"contactDetails"},n.a.createElement("p",null,"kontakt@projektlaterna.pl")),n.a.createElement("section",{className:"social-media"},n.a.createElement("button",null,n.a.createElement(p.b,{to:"https://www.instagram.com/projektlaterna/?igshid=1ama6k71e24md&fbclid=IwAR2zkE5gdUxncRjTMfx7-jsX2Ka2AVt1IGc_7dmZxxk4KQCrOxOn-GvYNPQ"},n.a.createElement("img",{className:"social-media--instagram",src:f.a,alt:"instagram icon"}))),n.a.createElement("button",null,n.a.createElement(p.b,{to:"#"},n.a.createElement("img",{className:"social-media--facebook",src:I.a,alt:"facebook icon"}))),n.a.createElement("button",null,n.a.createElement(p.b,{to:"#"},n.a.createElement("img",{className:"social-media--pinterest",src:S.a,alt:"pinterest icon"}))))),n.a.createElement("div",{className:"Footer--wrapper2"},n.a.createElement(p.b,{to:"/instagram"},"instagram"),n.a.createElement("section",{className:"footer-pictures"},n.a.createElement("img",{src:E.a,alt:""}),n.a.createElement("img",{src:N.a,alt:""}),n.a.createElement("img",{src:K.a,alt:""}),n.a.createElement("img",{src:v.a,alt:""})),n.a.createElement("p",null,"Copyrights: Sabina Strzelecka 2020")))},M=function(){var a=Object(s.useMediaQuery)({query:"(max-width: 1023px)"}),e=Object(s.useMediaQuery)({query:"(min-device-width: 1024px)"});return n.a.createElement("footer",{className:"Footer"},a&&n.a.createElement(b,null),e&&n.a.createElement(U,null))},J=o(8),H=o(2),G=o(7),T=o.n(G),X=(o(54),function(a){var e=a.name,o=a.path;return n.a.createElement("li",{className:"Navigation--List--NavListItem"},n.a.createElement(p.b,{exact:!0,to:o},e))}),x=(o(55),o(34)),L=o.n(x),R=o(35),V=o.n(R),Y=o(36),Z=o.n(Y),q=o(12),Q=o(37),F=o.n(Q),_=Object(H.h)((function(a){var e=a.history,o=Object(t.useState)(!1),i=Object(J.a)(o,2),r=i[0],s=i[1],l=function(){return s(!r)},w=Object(t.useState)(!1),c=Object(J.a)(w,2),z=c[0],d=c[1],k=Object(t.useState)(!1),m=Object(J.a)(k,2),u=m[0],g=m[1];return Object(t.useEffect)((function(){var a=e.listen((function(){s(!1),window.scrollTo(0,0)}));return function(){a()}}),[]),n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("button",{type:"button",onClick:l,id:"hamburger"},n.a.createElement("img",{src:L.a,style:{height:20}})),n.a.createElement("nav",{className:T()("Navigation",{active:r})},n.a.createElement("div",{className:"Navigation--header"},n.a.createElement(p.b,{to:"/projekt-laterna",as:"button"},n.a.createElement("img",{src:Z.a,className:"Navigation--header--logo"})),n.a.createElement("button",{type:"button",onClick:l,id:"closeMenu"},n.a.createElement("img",{src:V.a,className:"Navigation--active--header--icon"}))),n.a.createElement("ul",{className:"Navigation--list"},n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/oprojekcie",name:"o projekcie"}),n.a.createElement("button",{onClick:function(){g(!u),d(!z)},id:"showLanternList"},n.a.createElement("img",{className:T()("arrow",{rotate:z}),src:F.a,alt:"strza\u0142ka rozwijaj\u0105ca list\u0119 latarni",style:{width:6.11,height:12.33}}),n.a.createElement("p",null,"latarnie")),n.a.createElement("ul",{className:T()("Navigation--list--lanterns",{active:u})},q.map((function(a){return n.a.createElement(p.b,{as:"button",to:"/projekt-laterna/latarnie/".concat(a.id)},a.name)}))),n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/paszport",name:"paszport"}),n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/sklep",name:"sklep"}),n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/kontakt",name:"kontakt"}))))})),$=(o(56),o(38)),aa=o.n($),ea=o(39),oa=o.n(ea),ta=(o(57),o(40)),na=o.n(ta),ia=o(41),ra=o.n(ia),sa=Object(H.h)((function(a){var e=a.history,o=Object(t.useState)(!1),i=Object(J.a)(o,2),r=i[0],s=i[1],l=Object(t.useState)(!1),w=Object(J.a)(l,2),c=w[0],z=w[1];return Object(t.useEffect)((function(){var a=e.listen((function(){s(!1),z(!1)}));return function(){a()}}),[]),n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("nav",{className:"NavDesktop"},n.a.createElement("ul",{className:"NavDesktop--list"},n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/oprojekcie",name:"o projekcie"}),n.a.createElement("button",{onClick:function(){s(!r),z(!c)},className:T()("showLanternListDesktop",{active:c})},n.a.createElement("img",{className:"arrowDesktop",src:r?ra.a:na.a,alt:"strza\u0142ka rozwijaj\u0105ca list\u0119 latarni"}),n.a.createElement("p",null,"latarnie")),n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/paszport",name:"paszport"}),n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/sklep",name:"sklep"}),n.a.createElement(X,{as:"button",path:"/projekt-laterna/kontakt",name:"kontakt"}))),n.a.createElement("ul",{className:T()("NavDesktop--lanterns",{active:r})},n.a.createElement("div",{className:"NavDesktop--lanterns--wrapper"},q.map((function(a){return n.a.createElement(p.b,{as:"button",to:"/projekt-laterna/latarnie/".concat(a.id)},a.name)})))))})),pa=function(){var a=Object(t.useState)(!1),e=Object(J.a)(a,2),o=e[0],i=e[1],r=Object(s.useMediaQuery)({query:"(max-width: 1023px)"}),l=Object(s.useMediaQuery)({query:"(min-device-width: 1024px)"});return window.addEventListener("scroll",(function(){window.scrollY>=97?i(!0):i(!1)})),n.a.createElement("header",{className:T()("PageHeader",{small:o})},n.a.createElement("div",{className:"PageHeader--wrapper"},n.a.createElement(p.b,{to:"/projekt-laterna"},n.a.createElement("img",{src:l?oa.a:aa.a,className:T()("PageHeader--logo",{mini:o}),alt:"logo Projektu Laterna"})),r&&n.a.createElement(_,null),l&&n.a.createElement(sa,null)))},la=n.a.lazy((function(){return Promise.all([o.e(0),o.e(9),o.e(3)]).then(o.bind(null,165))})),wa=n.a.lazy((function(){return Promise.all([o.e(0),o.e(7)]).then(o.bind(null,169))})),ca=n.a.lazy((function(){return Promise.all([o.e(0),o.e(5)]).then(o.bind(null,168))})),za=n.a.lazy((function(){return Promise.all([o.e(0),o.e(6)]).then(o.bind(null,166))})),da=n.a.lazy((function(){return Promise.all([o.e(0),o.e(8)]).then(o.bind(null,167))})),ka=n.a.lazy((function(){return Promise.all([o.e(0),o.e(10)]).then(o.bind(null,170))})),ma=function(){return n.a.createElement("main",null,n.a.createElement(t.Suspense,{fallback:"\u0141adowanie strony..."},n.a.createElement(H.c,null,n.a.createElement(H.a,{exact:!0,path:"/projekt-laterna",component:la}),n.a.createElement(H.a,{exact:!0,path:"/projekt-laterna/oprojekcie",component:wa}),n.a.createElement(H.a,{exact:!0,path:"/projekt-laterna/paszport",component:ca}),n.a.createElement(H.a,{exact:!0,path:"/projekt-laterna/kontakt",component:za}),n.a.createElement(H.a,{exact:!0,path:"/projekt-laterna/latarnie/:id",component:da}),n.a.createElement(H.a,{exact:!0,path:"/projekt-laterna/sklep",component:ka}))))},ua=function(){var a=Object(H.f)().pathname;return Object(t.useEffect)((function(){window.scrollTo(0,0)}),[a]),null};var ga=function(){return n.a.createElement("div",{className:"App"},n.a.createElement(p.a,null,n.a.createElement(ua,null),n.a.createElement(pa,null),n.a.createElement(ma,null),n.a.createElement(M,null)))};Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));r.a.render(n.a.createElement(n.a.StrictMode,null,n.a.createElement(ga,null)),document.getElementById("root")),"serviceWorker"in navigator&&navigator.serviceWorker.ready.then((function(a){a.unregister()})).catch((function(a){console.error(a.message)}))}],[[42,2,4]]]);
//# sourceMappingURL=main.0b5bb407.chunk.js.map